<Document>
# Юридический отдел
Основная цель [color=#a4885c]Юридического[/color] отдела заключается в контроле соблюдения корпоративного закона и проведении судебных разбирательств.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxFolderYellow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BriefcaseBrown"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PaperOffice"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatPwig"/>
</Box>

## Должности
- [color=#a4885c]Магистр[/color] должен выступать в качестве судьи во время судебных процессов и координировать работу со Службой Безопасности для подготовки предстоящих судебных процессов или пересмотра предыдущих..
- [color=#a4885c]Адвокаты[/color] должны предоставлять защиту во время судебных процессов и должны связываться с заключенными, нуждающимися в защите или юридической помощи. Они также играют роль государственного защитника экипажа, также выполняя функцию [color=#a4885c]предъявления иска[/color] от имени экипажа, когда это необходимо.
- [color=#a4885c]Прокуроры[/color] должны представлять обвинение во время судебных процессов и должны работать со Службой Безопасности для подготовки судебных процессов к суду. В случае ареста прокурор должен получить заявление от арестовавшего офицера по этому вопросу и, в случае тяжких преступлений, [color=#a4885c]отвечает за вынесение приговора[/color]. Если возможно, прокурор должен работать с [color=#a4885c]детективами[/color] для запроса доказательств.
- [color=#a4885c]Секретари[/color] должны готовить свидетелей и доказательства для представления и помогать в судебных разбирательствах во время текущего судебного разбирательства, а в противном случае должны помогать всем канцелярским аспектам Министерства юстиции и всему экипажу.

В случае необходимости проведения судебного разбирательства, когда [color=#a4885c]одна из этих ролей недоступна[/color]:
- Замещающий судью должен быть членом Юридического отдела или, что менее предпочтительно, членом отдела Командования или службы Безопасности.
- Замещающий прокурора должен быть либо адвокатом, либо секретарем.
- Замещающий защиту должен быть либо прокурором, либо секретарем, однако обвиняемый имеет право представлять себя сам, если он этого захочет.

## Судебная процедура
Уголовное дело должно длиться [color=#a4885c]не более 25 минут[/color] в суде, в то время как гражданское дело будет [color=#a4885c]не более 15 минут[/color]. Главный судья отвечает за обеспечение своевременного завершения судебного разбирательства, но имеет [color=#a4885c]возможность продлить судебное разбирательство[/color] при необходимости.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gavel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrialTimer"/>
</Box>
Магистр также имеет право предъявить обвинение в неуважении к суду, [color=#FF0000]тяжком преступлении[/color], если он мешает рассмотрению дела.

<Box>
[color=#FFFF00]УГОЛОВНЫЕ РАЗБИРАТЕЛЬСТВА[/color]
</Box>

В уголовных делах должны либо [color=#a4885c]присутствовать[/color] сотрудники службы безопасности, либо [color=#a4885c]планировать их присутствие[/color] к концу судебного разбирательства.

- Выбранный судья начинает судебное разбирательство, как только будут готовы и защита, и обвинение.
- Обвинение зачитывает обвинения, предъявленные подсудимому службой безопасности.
- Обвинение предоставляет доказательства/свидетелей и аргументы в пользу этих обвинений. У них есть максимум [color=#a4885c]10 минут[/color] для представления своих аргументов, прежде чем им потребуется запросить у судьи дополнительное время, если это необходимо.
- Защита отвечает на эти обвинения индивидуально, [color=#a4885c]признавая себя виновным или невиновным[/color]. Если обвиняемый не признает себя виновным, защита затем представляет свои контраргументы вместе с доказательствами и/или свидетелями в поддержку своей версии. У них также есть [color=#a4885c]10 минут[/color] для представления своих аргументов, прежде чем им придется запросить у судьи дополнительное время, если это необходимо.
- После того, как и защита, и обвинение изложили свои доводы, им предоставляется возможность [color=#a4885c]перекрестного допроса[/color] представленных свидетелей и доказательств. Этот шаг не должен длиться дольше [color=#a4885c]5 минут[/color], и судья по своему усмотрению может решить, потребуется ли дополнительное время.
- Судья рассматривает оба аргумента и выносит решение, которое затем должно быть нотариально заверено и проштамповано.
- Любой присутствующий или будущий сотрудник службы безопасности затем вынесет решение.
<Box>
[color=#00FF00]ГРАЖДАНСКИЕ РАЗБИРАТЕЛЬСТВА[/color]
</Box>

Гражданские дела не требуют адвокатов или прокуроров, но они могут получать помощь от любого из них как до, так и во время дела. [color=#a4885c]И ответчик, и истец должны быть вызваны в суд[/color], если сторона [color=#a4885c]не присутствует[/color] из-за отказа или халатности, или [color=#a4885c]не выполняет постановление суда[/color] гражданского процесса, эта сторона может быть обвинена в неуважении к суду, [color=#FF0000]тяжком преступлении[/color]. Гражданское дело включает [color=#a4885c]требование возмещения ущерба[/color] от ответчика, которое может быть денежным, предметным или иным.

- Выбранный судья начинает судебное разбирательство, как только и защита, и истец будут готовы.
- Истец сам зачитывает иск против ответчика.
- Истец предоставляет все необходимые доказательства/свидетелей и аргументы в пользу этой жалобы. У них есть [color=#a4885c]5 минут[/color], максимум, чтобы отстаивать свою позицию, прежде чем им потребуется запросить дополнительное время у судьи.
- Защита отвечает на эти обвинения индивидуально, [color=#a4885c]признавая себя виновным или невиновным[/color]. Если они не признают себя виновными, защита затем представляет свои контраргументы вместе с любыми доказательствами/свидетелями, которых они выберут представить. У них также есть [color=#a4885c]5 минут[/color] для отстаивания своей позиции, прежде чем им потребуется запросить дополнительное время у судьи.
- Защита и истец имеют возможность [color=#a4885c]перекрестно допросить[/color] свидетелей и доказательства. Этот шаг не должен длиться дольше [color=#a4885c]5 минут[/color], и судья по своему усмотрению может предоставить дополнительное время.
- Судья рассматривает оба аргумента и выносит решение, которое затем должно быть нотариально заверено и скреплено печатью.
- Затем решение должно быть принято, если это возможно, соответствующим персоналом, при необходимости сотрудники Департамента безопасности и юстиции могут обеспечить полное и своевременное исполнение решения.
</Document>
