<Document>

  # Regras do Servidor
  Este é um servidor de MediumRP da NexusStation, Se você for banido deste servidor, será banido de todos os servidores da NexusStation.

  Este é um servidor de roleplay, o que significa que as regras de roleplay se aplicam. [color=#ff0000]Este também é um servidor de roleplay médio (MRP), o que significa que as alterações do MRP se aplicam.[/color]

  A Estação Espacial 14 não é como a maioria dos jogos. Muitas regras são projetadas para exigir dramatização e nem todas as regras são intuitivas. Reserve um tempo para ler e entender as regras antes de jogar, para não se surpreender. Algumas de nossas regras são de tolerância zero, o que significa que uma violação resultará em um banimento indefinido sem qualquer aviso. Os administradores do jogo irão tratá-lo como se você tivesse lido as regras, mesmo que não tenha lido.

  ## Regras Básicas
  Estas regras se aplicam em todos os momentos, inclusive entre as rodadas.
  
    # Core Rule 1 - Os administradores têm a palavra final
    Essas regras não são perfeitas. As regras tentam comunicar claramente o que a equipe administrativa pretende que seja permitido e proibido, mas provavelmente existem brechas ou outras falhas que podem ser “advogadas”. Não tente manipular a interpretação das regras para adequá-la aos seus objetivos pessoais ou para degradar a experiência de outros jogadores. Se não tiver certeza de alguma coisa, siga a opção mais restritiva até poder perguntar a um administrador e obter esclarecimentos.

    - Os administradores podem substituir as regras se considerarem que isso é do melhor interesse da rodada atual, do servidor e/ou da comunidade em geral. Os administradores online podem fazer interpretações finais das regras durante uma rodada. Mesmo que você discorde da forma como um administrador interpreta uma regra, você ainda deve seguir a interpretação que ele fornece para você. As ações administrativas e as interpretações das regras podem ser contestadas através de reclamações dos funcionários. Se os administradores acreditarem que você causa um impacto negativo geral na comunidade ou nas rodadas, você será banido. Os administradores serão totalmente responsabilizados por suas ações se exercerem esse privilégio.
  
    # Regra do Administrador.

    - 1 - O poder de seu cargo não faz você ser acima das regras, e você deve seguir as regras CORE/RP.
    - 2 - Administradores tem que ser justos, e evitar ao máximo não fazer nada de errado.
    - 3 - administradores não podem Jogar na rodada enquanto estiverem com poderes administrativos, e devem dar /Deadmin para entrarem como Players normais assim que a rodada começar. (sujeito a Rebaixamento/Punição no terceiro aviso)
    - 4 - Administradores podem Ignorar as regras de roleplay para fazer um evento ou algo, mas lembrando que o mesmo administrador terá 100% das responsabilidades se algo acontecer.
  

    # Core Rule 2 - Não seja um idiota
    Não faça nada visando afetar negativamente outros jogadores. Nem todo mundo vai aproveitar cada rodada. Matar alguém é permitido em certas situações, mesmo que isso possa afetá-lo negativamente, mas ninguém deveria fazer nada com o propósito de prejudicar a experiência de outra pessoa.

    ## Emenda MRP
    Não interaja negativamente com players SSD/AFK. Interações para completar objetivos ou tarefas antagônicas, como buscas/prisões de segurança, são sempre permitidas.


    # Core Rule 3 - Proibido discurso de ódio ou linguagem discriminatória
    Esta é uma regra de tolerância zero.

    Esta regra proíbe todos os seguintes:
    - Discurso de ódio
    - Calúnias (incluindo variações de calúnias raciais, sexuais, relacionadas a deficiências ou linguagem intimamente ligada a calúnias da vida real)
    - Intolerância
    - Racismo (incluindo Especismo, que seria humilhar outros jogadores com base na sua raça no jogo)
    - Sexismo

    ## Exemplos
    Permitido:
    - Contar para alguém que você é gay.

    Proibido:
    - Chamar alguém de gay em um contexto onde gay é usado como insulto ou atributo negativo.
    - Usar um insulto ou variante racial em um contexto positivo.
    - Usar a palavra “retardado” em qualquer contexto.
  
    # Core Rule 4 - Nenhum conteúdo/tema sexual, incluindo roleplay erótico (ERP) e nenhum conteúdo de choque
    Esta é uma regra de tolerância zero.

    - Roleplay erótico (comumente abreviado como "ERP") e conteúdo sexual não são permitidos. Isto inclui menções diretas e indiretas de comportamento ou ações sexuais. É dada uma ligeira margem de manobra aos insultos, mas esta regra é rigorosamente aplicada.

    - Os relacionamentos românticos no jogo não devem se tornar o foco do jogo para você e qualquer outra pessoa envolvida.

    - Coisas que parecem ter a intenção ou que podem perturbar os jogadores fora do personagem são consideradas conteúdo de choque e não são permitidas.

    ## Exemplos
    Permitido:
    - Dizer a alguém que ele está sendo um idiota.
    - Dizer a alguém que você vai matar o capitão, desde que fique claro que você está falando sério no personagem.

    Entrada:
    - Emoção de atos sexuais.
    - Conteúdo erótico.
    - Memes eróticos ou sexuais.
    - Memes que contenham conteúdo sexual.
    - Dedicar partes significativas das rodadas a relacionamentos românticos, namoro ou coisas semelhantes.
    - @ação: defecação ou atos relacionados.
  
    # Core Rule 5 - Não use métodos fora do jogo para se comunicar com outros jogadores
    Esta é uma regra de tolerância zero.

    Não utilize nenhum meio de comunicação externo para falar com outros jogadores que estejam conectados ao mesmo servidor ou que estiveram conectados ao mesmo servidor durante a rodada atual. Isso é conhecido como "metacomming"/"metagaming" e inclui qualquer meio de comunicação, incluindo texto, voz, imagens e vídeo. Isso inclui aplicativos como Discord, Steam e outras plataformas, além de comunicação pessoal.

    Mesmo que as informações não estejam sendo compartilhadas ou abusadas, ainda assim poderão ser consideradas uma violação desta regra. Devido à dificuldade de determinar se a informação está a ser partilhada, quase sempre se presumirá que as pessoas que enviam mensagens a outro jogador com quem estão numa ronda, ou que estão numa chamada de voz com outro jogador durante uma ronda, estão a partilhar informações da ronda. Devido à dificuldade de determinar se os utilizadores estão a abusar das informações que partilham, quase sempre se presumirá que as informações estão a ser abusadas.

    A única exceção a esta regra é quando [color=#a4885c]todos[/color] os jogadores estão no lobby do servidor.

    ## Ensinando novos jogadores
    Ensinar jogadores não está isento desta regra. Se você quiser ensinar um novo jogador, é recomendável assistir a uma transmissão dele jogando enquanto você não está jogando ou comunicar-se com ele usando apenas métodos de comunicação dentro do jogo.

    ## Transmissão
    As transmissões ao vivo públicas não estão isentas desta regra, mas têm responsabilidades diferentes. Usar informações de uma transmissão pública ao vivo do jogo (stream sniping) é uma violação desta regra. Assistir a uma transmissão pública ao vivo do jogo enquanto estiver conectado ao mesmo servidor é uma violação desta regra. Permitir que pessoas que assistem a uma transmissão pública ao vivo compartilhem informações sobre a rodada atual, por exemplo, por meio do chat da transmissão, é uma violação desta regra. Usar essas informações também é uma violação desta regra. Compartilhar informações sobre a rodada atual com um streamer é uma violação desta regra se essa informação tiver sido obtida de qualquer fonte que não seja o stream. Espera-se que os moderadores do stream imponham isso na plataforma de streaming, além de qualquer imposição no jogo feita pelos administradores do jogo.

    A transmissão pública ao vivo por si só não é uma violação da regra, desde que a transmissão seja suficientemente moderada. Os streamers são incentivados, mas não obrigados, a usar um atraso de stream.

    # Core Rule 6 - Não tente escapar de banimentos
    Esta é uma regra de tolerância zero.

    Quase todos os banimentos podem ser apelados em nossos fóruns em forum.ss14.io na seção de apelações de banimentos. Geralmente, esta é a única maneira aceitável de entrar em contato com a equipe de administração para discutir seu banimento e revisá-lo se for inapropriado, inclusive se for aplicado por engano.

    Qualquer tentativa de contornar ou contornar o banimento do jogo resultará no banimento do voucher. Tentar escapar das proibições de função obtendo acesso ou trabalhando na qualidade de um trabalho do qual você foi banido resultará no banimento do jogo. Essas proibições são aplicadas mesmo que a tentativa de evasão não seja bem-sucedida.

    ## Exceções
    Não há isenções para evasão ou tentativa de evasão de banimentos de jogos. Antagonistas que personificam ou assumem um papel do qual foram banidos para ajudar em seus objetivos não são considerados como estando fugindo da proibição de seu papel.

    ## Informações adicionais
    - [textlink="Tipos de ban" link="BanTypes"]
    - [textlink="Durações de ban" link="BanDurations"]
  

    # Core Rule 7 - Use apenas português
    Apenas o português é permitido, tanto dentro quanto fora do personagem. Você deve ser fluente em português o suficiente para não causar problemas no jogo e para poder se comunicar com os administradores do jogo quando necessário. Se um administrador de jogo achar que você não é fluente o suficiente em inglês, ele poderá bani-lo.

    ## Por que?
    Não temos pessoal suficiente fluente em outros idiomas para moderá-los. As ferramentas de tradução podem não ser confiáveis ​​e não estão bem integradas no jogo.

    ## Opções não portuguesas
    Existem muitos servidores que permitem ou focam em outros idiomas. É altamente recomendável que você jogue apenas em servidores que permitem idiomas nos quais você é fluente.

    # Core Rule 7 - Use only Portuguese
    Only Portuguese is allowed, both in and out of character. You must be fluent enough in Portuguese not to cause problems in the game and to be able to communicate with the game administrators when necessary. If a game administrator thinks you are not fluent enough in English, they may ban you.

    ## Why?
    We don't have enough staff fluent in other languages ​​to moderate them. Translation tools can be unreliable and are not well integrated into the game.

    ## Non-Portuguese options
    There are many servers that allow or focus on other languages. It is highly recommended that you only play on servers that support languages ​​in which you are fluent.


    # Core Rule 8 - Não Trapaceie o jogo, não use cheats ou macros
    São proibidos por esta regra:
    - bugs e exploits que têm efeitos que persistem além da rodada atual,
    - bugs, explorações e comportamentos não intencionais usados ​​intencionalmente que dão ao usuário uma vantagem sobre os jogadores que não os utilizam, mesmo que seus efeitos não persistam durante as rodadas,
    - evitar ou ignorar a detecção de afk,
    - qualquer coisa que resulte na obtenção de privilégios elevados, incluindo permissões de administrador,
    - ferramentas externas e modificações do cliente, incluindo macros, e
    - qualquer coisa que impeça outro jogador que não esteja banido de jogar nos servidores, sem incluir ações do personagem que não persistam nas rodadas.

    Tanto as tentativas quanto o uso bem-sucedido são proibidos.


    # Core Rule 9 - Não use contas múltiplas, ou contas alternativas, e não compartilhe contas
    O uso de múltiplas contas é conhecido como "multikey". a regra se aplica mesmo que as contas não sejam utilizadas ao mesmo tempo, inclusive se a conta antiga for abandonada. Todas as contas podem ser banidas se esta regra for violada. Você é responsável por tudo o que é feito na sua conta e com ela. Você é tão responsável pelas ações tomadas por outras pessoas que usam sua conta quanto seria se você mesmo tivesse tomado essas ações.

    ## Mudando para uma nova conta
    Se você perder o acesso a uma conta, deverá entrar em contato com os administradores do jogo pelo discord NexusStation, notificando-os antes de usar uma nova conta para se conectar aos servidores. Sua mensagem para os administradores do jogo deve incluir o nome de usuário da sua conta antiga. Criar uma nova conta enquanto sua conta atual estiver banida será considerado evasão de banimento.


    # Core Rule 10 - Não abuse ou ignore mensagens do administrador
    O uso de múltiplas contas é conhecido como "multikey". a regra se aplica mesmo que as contas não sejam utilizadas ao mesmo tempo, inclusive se a conta antiga for abandonada. Todas as contas podem ser banidas se esta regra for violada. Você é responsável por tudo o que é feito na sua conta e com ela. Você é tão responsável pelas ações tomadas por outras pessoas que usam sua conta quanto seria se você mesmo tivesse tomado essas ações.

    ## Mudando para uma nova conta
    Se você perder o acesso a uma conta, deverá entrar em contato com os administradores do jogo pelo discord da NexusStation, notificando-os antes de usar uma nova conta para se conectar aos servidores. Sua mensagem para os administradores do jogo deve incluir o nome de usuário de sua conta antiga. Criar uma nova conta enquanto sua conta atual estiver banida será considerada evasão de banimento.

    # O que devo incluir em um ahelp?
    No mínimo, os administradores precisam saber qual é o problema para poder resolver uma ajuda. Não envie mensagens de ajuda sem nenhuma informação sobre qual é a sua dúvida ou problema. Mensagens como “olá” costumam ser consideradas verificação administrativa.

    Se possível, uma mensagem de ajuda ideal inclui qual é o problema, quem o está causando e o nome do personagem, se possível.

    # Exemplos
    Usos apropriados de ahelp:
    - denunciar pessoas que você acha que estão violando regras,
    - fazer perguntas sobre regras,
    - pedir uma isenção temporária de uma regra, e
    - solicite um pequeno truque, como uma troca de TC ou geração de itens.

    Usos inapropriados de ahelp:
    - verificar se um administrador está online, incluindo o envio de mensagens sem qualquer informação sobre o problema, como "olá" ou mensagens incompreensíveis,
    - ser hostil ou agressivo,
    - solicitar eventos, e
    - enviar mensagens de spam sobre o mesmo problema.


    # Core Rule 11 - Não ameace ajudar outros jogadores ou discuta com eles sobre regras
    Esta regra cobre ações fora do personagem (OOC) e dentro do personagem (IC). Não ameace ajudar um jogador, não diga a ele que você o está ajudando e não diga que você o ajudou. Você pode argumentar pessoalmente sobre a Lei Espacial, mas não discuta se algo é ou não contra as regras. Se você acha que alguém está infringindo uma regra, ajude-o. Se você não acha que alguém está infringindo uma regra, não o ajude. De qualquer forma, a melhor coisa que você pode fazer depois é continuar no personagem.

    ## Exemplo de cenário 1
    Você é um oficial de segurança e acha que alguém que está causando muitos problemas de segurança não é um antag e está violando as regras ao fazê-lo.

    [color=#a4885c]Bom:[/color] Como você acha que eles estão infringindo uma regra, você os ajuda quando puder. Você continua no personagem, prendendo-os pelos crimes que cometeram.

    [color=#a4885c]Ruim:[/color] Você decide não ajudá-los. Você os mata e diz "você teve sorte de não ter denunciado você aos administradores".

    [color=#a4885c]Ruim:[/color] Como você acha que eles estão infringindo uma regra, você os ajuda quando pode. Você os prende pelos crimes que cometeram e diz: "Eu os ajudei a aproveitar sua proibição".

    ## Exemplo de cenário 2
    Um mouse está usando gestos para contornar as restrições de fala.

    [color=#a4885c]Bom:[/color] Você os ajuda e então responde no personagem, agindo como se não conseguisse entender o que o mouse está fazendo.

    [color=#a4885c]Ruim:[/color] Você usa no chat do personagem para dizer ao mouse que ele está quebrando uma regra.


    # Core Rule 12 - Os jogadores devem ter e atuar como alguem de 16 anos de idade 
    Todos os jogadores devem ter pelo menos 16 anos. Além disso, todos os jogadores devem atuar como alguem de 16 anos de idade. Os administradores podem banir alguém que eles acreditam estar agindo de forma menos madura do que um jovem de 16 anos, mesmo que o jogador seja significativamente mais velho do que 16 anos.

    Qualquer pessoa que se conecte aos servidores é um jogador, mesmo que não jogue uma rodada.


    # Core Rule 13 - Use nomes de personagens realistas e não use nomes de pessoas famosas
    - Sem nomes de pessoas ou personagens do mundo real
    - Sem títulos/honoríficos
    - Deve seguir todas as outras regras (sem insultos/nomes sexuais/etc)
    - Nomes de usuários, objetos, caracteres aleatórios, nomes de "baixo esforço", nomes "meta" ou nomes implausíveis não podem ser usados ​​como nomes. Veja exemplos abaixo.
    - As decisões dos administradores sobre nomes de CI são finais e as disputas devem ser feitas através dos fóruns, e não recusando-se a obedecer a um administrador.

    Palhaços e mímicos estão isentos da proibição de títulos/honoríficos e afrouxaram as restrições sobre baixo esforço e nomes implausíveis.

    ## Esclarecimento sobre nomes "Meta"
    Metanomes são aqueles que tentam tirar vantagem de alguma mecânica de jogo ou escolha de design de jogo. "Urist McHands" é um metanome porque é o nome padrão usado para humanos gerados por administradores. "Operador Whiskey" é um metanome porque segue o padrão de nomenclatura dos agentes nucleares. Esta regra não se destina a impedir coisas como agentes nucleares que utilizem uma identidade falsa com nomes que parecem ser nomes de agentes nucleares, caso decidam que querem fazer isso.

    ## Convenções e exemplos
    [color=#994444]Ruim[/color] não pode ser usado por nenhuma espécie. Nomes [color=#449944]aceitáveis[/color] podem ser usados ​​por qualquer espécie.

    Os humanos normalmente usam a convenção Nome Sobrenome.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Tom Fisher
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Spacey Chapman
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Dr.
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Walter White
    - [color=#994444]Ruim:[/color] George Washington
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Biden
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Ben Dover
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Mike Hunt

    Os anões normalmente usam a convenção humana em um tema viking.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Ingrid Firebreath
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Erik Garra Relâmpago

    Lagartos normalmente usam a convenção Verbo-artigo-Substantivo.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Limpa as eclusas de ar
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Bane os administradores

    Slimes normalmente têm nomes que são onomatopeias. O sobrenome é opcional.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Foolp Suub
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Tolo
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Slime

    Diona normalmente tem nomes calmos, com temática da natureza e no estilo Substantivo.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Pétala da Tranquilidade
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Jardim do Relaxamento
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Árvore, mas viva

    Os homens-mariposas normalmente usam nomes que soam latinos ou nomes com temas leves.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Sócrates Temnora
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Sierra Lightseeker
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] James Nightflitter

    Os aracnídeos normalmente usam nomes que soam latinos.
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Argyroneta Reticulatus
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Loxosceles Domesticus
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Homem-Aranha
  
    Vox normalmente usa um único nome feito de sílabas aleatórias, geralmente com padrões repetidos.
    Os nomes não devem ser excessivamente longos ou tão repetitivos/complicados que se tornem ilegíveis.

    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Hirixashahre
    - [color=#449944]Aceitável:[/color] Xapikrikrik
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Chipikirchitchitchitbecretretrer
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Trololol

    Nomes de usuários, objetos, caracteres aleatórios, nomes de muito "baixo esforço", nomes "meta" ou nomes de outra forma implausíveis não são permitidos.
    - [color=#994444]Ruim:[/color] XxRobustxX
    - [color=#994444]Ruim:[/color] SDpksSodjdfk
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Lkdsoisgoieun
    - [color=#994444]Ruim:[/color] F4ith H3arth
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Maré Cinzenta
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Passageiro
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Urist McHands
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Administrador
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Game-Master
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Mamma
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Homem de meia-idade
    - [color=#994444]Ruim:[/color] Uísque Operativo
    - [color=#994444]Ruim:[/color] 0p3r4d0r B0st4


    # Core Rule 14 - Não use LOOC ou OOC para compartilhar informações da rodada atual
    Os canais Local Out of Character (LOOC) e Out of Character (OOC) destinam-se a coisas que não se relacionam com a rodada atual. O uso desses canais para compartilhar informações da rodada costuma ser chamado de "IC in OOC" ou "ick ock".

    ## Exemplos
    Coisas que você [color=#a4885c]não[/color] deve fazer:
    - Use LOOC para dizer a alguém que você é um antagonista.
    - Use LOOC para dizer a alguém que seu personagem não está mentindo.

    Coisas que você poderia fazer em vez disso:
    - Use palavras-código no personagem.
    - Tente convencê-los de que você não está mentindo no personagem, ou aceite que não conseguirá convencê-los.  


  ## Regras de RPG
  Estas regras só se aplicam durante uma rodada. Uma rodada termina apenas quando o jogo retorna ao lobby. [color=#ff0000]Todas essas regras se aplicam totalmente sempre que o jogo não estiver no lobby, a menos que esteja em um modo de jogo isento.[/color]

  Os modos de jogo deathmatch e sandbox estão isentos destas regras. Os jogadores que optarem por não seguir estas regras são inteiramente responsáveis ​​por saber se um modo de jogo isento está ativo.

  As regras de interpretação não se aplicam a fantasmas/espectadores/observadores enquanto eles forem fantasmas/espectadores/observadores. O bate-papo morto é considerado um canal de bate-papo fora do personagem no jogo.

  Consulte a lista de [textlink="Tipos de Papeis" link="RoleTypes"] para obter mais informações sobre os diferentes tipos de funções.

    # Regra de Roleplay 1 - Silicons devem seguir as Regras de Silicon
    Você só é apenas silício se o jogo lhe disser clara e explicitamente que você é um silício. Para jogadores que são Silicons, as Regras de Silicon substituem todas as Regras de Interpretação se houver algum conflito. As Regras do Silício não substituem as Regras Básicas.


    # Regra de Roleplay 2 - Familiares devem obedecer ao seu mestre
    Os familiares são considerados não antagonistas, mas têm instruções para obedecer a alguém. Eles devem obedecer a essa pessoa mesmo que isso os faça violar as Regras de Interpretação ou morrer. Você só é um familiar se o jogo lhe disser clara e explicitamente que você é um familiar. Você é apenas o familiar da pessoa que o jogo lhe diz. Se o seu mestre morrer, você poderá continuar tentando cumprir as ordens dadas a você antes de ele morrer. Você pode defender seu mestre sem uma ordem explícita, mas deve obedecer a seu mestre se ele ordenar que você não o defenda. Os pedidos não substituem as Regras Básicas.

    Mestres que derem ordens que violem as Regras do Roleplay serão os responsáveis ​​pelas violações das regras. Você pode ajudar os mestres que você acredita que estão quebrando as regras com uma ordem.

 
    # Regra de Roleplay 3 - Roleplay de uma pessoa normal
    - Não use siglas de mensagens de texto/mensagens (ex: "lol", "wtf", "brb", "lmao", "thx", "sgtm") ou emoticons (ex: ":)", "xD") em -personagem.
    - Não mencione conceitos fora do personagem (OOC), como administradores de jogos ou desenvolvedores no personagem.
    - Não use emotes para ignorar fala silenciada ou acentuada.
    - Não use esforço extremamente baixo ou emotes impossíveis.

    ## Exemplos
    Coisas que você não deve fazer:
    - Diga "lol, c viu o q acabo d acontecer?" usando o bate-papo do personagem.
    - Diga "um administrador o explodiu" usando o chat do personagem.
    - Emote "você pode me dar um pouco de queijo" como um rato.
    - Emote "movimentos para você encomendar armas" ou "pede para você encomendar armas em linguagem de sinais" como um mímico.

    Coisas que você poderia fazer em vez disso:
    - Diga "haha você viu o que aconteceu?"
    - Diga "Deus o explodiu" ou "o centcom deve ter enviado uma bomba para ele"
    - Aponte para o queijo
    - Aponte para o console de pedidos de carga e emote "atira com armas de dedo"


    # Regra de Roleplay 4 – Não faça metagame, obedeça ao Metashield
    Algo que está “protegido” não pode ser conhecido pelo seu personagem durante uma rodada até que a “condição reveladora” aconteça. Isso também significa que seu personagem não pode fazer coisas com base em informações “protegidas”. Saber ou agir sobre algo que está protegido antes que a condição reveladora seja atendida é chamado de metajogo.

    As condições reveladoras revelam as informações protegidas para a rodada, não para uma instância específica. Isso significa que uma vez que uma condição de revelação seja atendida em uma rodada, o escudo não se aplica mais em nenhum caso pelo restante da rodada.

    ## CI nunca revelado
    Alguns escudos nunca são revelados IC. Isso significa que seu personagem nunca poderá agir como se soubesse daquela coisa protegida.

    Os seguintes são blindados:
    - Modo de jogo atual e possíveis antags durante o modo de jogo atual.
    - Eventos de rodadas anteriores.
    - Eventos que você vivenciou como um personagem diferente.
    - Todas as informações relacionadas ao jogador de um personagem e não ao personagem em si. (Veja "Metaamizade e Metagrudging" abaixo.)
    - Todas as informações obtidas enquanto morto ou fantasma.
    - O fato de uma rodada terminar.

    Isso não impede saber que uma mudança terminará, mas proíbe coisas como preparar-se para matar pessoas no comando central quando as regras de roleplay deixarem de ser aplicadas no LRP.

    ## Operativos Nucleares

    A existência de Agentes Nucleares, além de um mito de que ninguém agiria, está protegida.

    O fato de que o disco nuclear deve ser protegido e pode ser usado por um malfeitor para tentar destruir a estação não é protegido.

    A condição reveladora para este escudo é qualquer uma das seguintes:
    - descobrindo um hardsuit vermelho sangue
    - descobrir a nave de um agente nuclear
    - um nome operacional
    - um anúncio de operações de guerra
    - ser um agente nuclear

    ## Implantes Implantados

    Os implantes implantados são protegidos.

    Os próprios implantadores e os implantes não implantados não são protegidos. Isto proíbe a verificação do implante.

    A condição reveladora para este escudo é qualquer uma das seguintes:
    - descobrir um implantador não NT, usado ou não
    - descobrir uma caixa de implante não-NT
    - descobrir o uso de um implante não NT por qualquer pessoa
    - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
    - descobrir um uplink desbloqueado

    ## Itens Camaleão

    Os itens Camaleão são protegidos.

    Suspeitar que um item seja falso ou roubado não é protegido, mas testar itens ou chamá-los de camaleão é coberto por este escudo.

    A condição reveladora para este escudo é qualquer uma das seguintes:
    - ver outra pessoa fazer com que qualquer item camaleão mude
    - encontrar fibras holográficas de nanomáquinas
    - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
    - descobrir um uplink desbloqueado

    ## Itens furtivos

    O fato de que um item pode ser algo diferente do que sua aparência visual e descrição de exame indicam é protegido.

    Este escudo protege itens furtivos, inclusive protegendo-os de serem testados.

    A condição reveladora para este escudo é qualquer uma das seguintes:
    - ver o item se comportar de maneira diferente do comportamento esperado para o item
    - ver o item usado para seu propósito oculto
    - vivenciar uma situação onde absolutamente nenhuma outra explicação é possível
    - descobrir um uplink desbloqueado

    ## Alteração 1 do MRP
    Um escudo impede que seu personagem se lembre de qualquer coisa que aconteceu enquanto estava inconsciente. Este escudo nunca é revelado IC.

    ## Alteração 2 do MRP
    Existe um escudo de "Nova Regra de Vida". Impede que você se lembre de qualquer coisa que possa levar à sua morte, mesmo se você for colocado em um MMI. Se você for clonado, também impedirá que você se lembre de tudo daquela rodada. Este escudo nunca é revelado IC.

    ## Metaamizade e Metagrudging
    Esta seção fornece informações adicionais sobre um conceito que é proibido por vários itens do metashield que nunca são revelados no IC. Dar tratamento preferencial a uma pessoa ou personagem com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado metaamizade. Tratar uma pessoa ou personagem negativamente com base em algo que seu personagem não deveria saber é considerado meta-relutância.

    ## Exemplos de metaamizade
    Todos esses são exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado no IC.
    - Conceder acesso adicional ou emprego a um personagem porque você é amigo do jogador que está interpretando esse personagem.
    - Confiar em um personagem porque você é amigo do jogador que está interpretando esse personagem.
    - Não lutar contra um personagem porque você é amigo do jogador que está interpretando aquele personagem.
    - Ignorar seu objetivo de matar um personagem porque seu personagem e o dele se tornaram amigos em uma rodada anterior.

    ## Exemplos de Metagrudging
    Todos esses são exemplos de coisas que são proibidas por pelo menos um item do metashield que nunca é revelado no IC.
    - Não dar acesso adicional ou emprego a um personagem porque você está bravo ou não gosta do jogador que está interpretando aquele personagem.
    - Não confiar em um personagem porque está bravo ou não gosta do jogador que está interpretando aquele personagem.
    - Começar uma briga com um personagem por causa de algo que ele fez no último round.
    - Começar uma briga com um personagem porque ele te matou enquanto você interpretava um personagem diferente.
    - Atacar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que esse personagem tenha feito fora da rodada atual.
    - Atacar ou assediar um personagem com base em qualquer coisa que o jogador do personagem fez enquanto não estava interpretando o personagem.

    ## Explicitamente não protegido 
    A seguir está uma lista de coisas que explicitamente não são protegidas. Se algo não estiver nesta lista, não significa que esteja protegido, mas se algo estiver nele, definitivamente não está protegido.
    - O fato de que o disco nuclear deve ser protegido e pode ser usado por um malfeitor para tentar destruir a estação.
    - Itens de alto valor ou desejados pelo Sindicato e, portanto, prováveis ​​alvos de roubo.
    - A ideia de que qualquer agente do Sindicato ou outro mau ator tem metas ou objetivos que está tentando cumprir.
    - O número de metas ou objetivos que um agente do Sindicato ou outro malfeitor possui.
    - O fato de o Sindicato ser inimigo de Nanotrasen e de tentar regularmente enviar agentes secretos para espionar, sabotar ou atacar Nanotrasen.
    - A aparência típica de um personagem. Embora você deva ter em mente que vários personagens podem compartilhar o mesmo nome.
    - O fato do Sindicato possuir itens secretos capazes de levar itens até eles, e que esses itens são conhecidos como uplinks.


    # Regra de Roleplay 5 - Não interfira nas Arrivals/CryoSleep
    O terminal/estação de desembarque, o ônibus de desembarque, na área imediatamente ao redor do ônibus de desembarque na estação ("chegadas") estão fora dos limites para atividades antagônicas ou danos (mesmo para antagonistas). Não impeça que as pessoas cheguem com segurança à estação. Não faça com que as pessoas morram imediatamente após chegarem à estação.

    Há uma isenção para antagonistas que estão autorizados a realizar sabotagem em estações de massa se não houver uma maneira razoável de limitar os danos da sabotagem em estações de massa. Esta isenção aplica-se apenas a danos que sejam resultado direto da sabotagem da estação de massa.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Redecorar as chegadas ou o transporte de chegadas.
    - Remodelação das chegadas ou do shuttle de chegadas, desde que não torne a área mais perigosa durante e após a remodelação.
    - Criação de um posto de controle de segurança seguro entre as chegadas e o resto da estação.
    - Matar alguém que está há muito tempo no desembarque, ou que saiu do desembarque e voltou. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)
    - Liberar uma singularidade que prejudica as chegadas. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)
    - Causando um problema atmosférico em toda a estação que também afeta as chegadas. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)

    Proibido:
    - Tornar as chegadas ou o transporte de chegadas inabitáveis.
    - Atacar ou matar alguém na estação de desembarque.
    - Matar alguém logo após chegar à estação. 
    - Desmontagem de todos os firelocks nas chegadas.
    - Eletrificação das eclusas de desembarque de desembarque.


    # Regra 6 do RPG - Não aja como um antagonista, a menos que o jogo lhe diga que você é um
    Agir como um antagonista quando você não o é é muitas vezes chamado de "auto-antagonista" ou "auto-antagonista", ambas as coisas são contra as regras. Você não é um antagonista, a menos que o jogo lhe diga que você é um antagonista. Não se torne um grande problema, aborrecimento ou perturbação enquanto não for um antagonista. Não coopere deliberadamente com antagonistas conhecidos. Os não antagonistas normalmente não devem ter um efeito geral na rodada ou devem ter um efeito geral positivo na rodada.

    ## Exemplos
    Esses exemplos pressupõem que você não é um antagonista.

    Aceitável:
    - Roubar ou quebrar um copo do bar.
    - Substituir os sapatos de alguém por sapatos de palhaço.
    - Dando a todos acesso total durante as operações de guerra. (Isso não é necessariamente uma boa ideia)

    Proibido:
    - Iniciando um culto.
    - Começando uma revolução.
    - Amotinar o capitão porque não permitiram que você se tornasse o médico-chefe.
    - Quebrando aleatoriamente muitas luzes da estação.
    - Interrompendo a energia da estação.
    - Espaçamento de partes da estação.
    - Distribuir níveis significativos de acesso sem um bom motivo.
    - Roubar itens de alto risco ou de alto valor, como o disco de autenticação nuclear, sem motivo.


    # Regra de Roleplay 7 - Não pare a rodada
    As rodadas devem terminar eventualmente. Não mantenha uma rodada como refém, evitando que ela termine naturalmente. Se a maioria dos jogadores em uma rodada quiser que a rodada termine, não impeça que ela termine. Chamar a peteca de volta ou impedir que ela seja chamada pode contribuir para o round stall, mas nem sempre é um round stall. Sair da estação com o disco de autenticação nuclear enquanto os agentes nucleares tentam obtê-lo é quase sempre considerado uma paralisação. Sair da estação no ônibus de evacuação não é uma paralisação.

    Retirar o ônibus antes que uma rodada atinja 45 minutos não pode ser considerado um round stall, a menos que uma parte significativa da tripulação esteja morta ou uma parte significativa da estação esteja danificada ou destruída. Uma vez atendidas essas condições, se o recall do ônibus é considerado round stall ou não, pode depender muito da situação específica.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - dando Recall na Evac que foi chamada aos 30 minutos de partida porque as pessoas estavam entediadas.
    - dando Recall na Evac que foi chamada porque agentes nucleares declararam guerra.
    - A tripulação decide tentar fazer com que o turno dure o maior tempo possível. A estação está em boas condições e a maioria de toda a tripulação está viva. Uma Evac automática de transporte após 2 horas da rodada é cancelada.

    Proibido:
    - Tentar evitar que os agentes nucleares obtenham o disco de autenticação nuclear, voando pelo espaço com ele ou escondendo-se fora da estação.
    - Chamar o ônibus de volta enquanto a estação está em completa desordem e 90% da tripulação está morta.


    # Regra de RPG 9 - Como antagonista, não cause morte, dano ou destruição excessiva além de seus objetivos
    Esta regra não se destina a proibir medidas razoáveis ​​tomadas para completar seus objetivos. Como antagonista, você sempre pode matar em legítima defesa. Tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas que não são mais uma ameaça imediata para você é quase sempre excessivo, mesmo que seja feito para evitar que você seja descoberto.

    Esta regra não pretende proibir todas as atividades antagonistas não relacionadas aos objetivos. Os antagonistas podem causar um nível de perturbação na estação que é proporcional aos seus objectivos, mesmo que não esteja relacionado com os seus objectivos. Como antagonista, matar uma única pessoa em uma rodada não é por si só uma violação desta regra.

    ## Isenções
    O objetivo de “morrer uma morte gloriosa” permite que os antagonistas ignorem totalmente esta regra.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Rodar permanentemente a remoção de pessoas que você tem o objetivo de matar.
    - Causando danos massivos e caos à estação como um antagonista com o objetivo de "morrer uma morte gloriosa".
    - Matar qualquer um que você considere um agente nuclear.
    - Remoção permanente de uma única pessoa para que você possa se passar por ela e facilitar a conclusão de um objetivo de roubo.
    - Sabotar a energia da estação 10 minutos após o início da rodada para tentar chamar o ônibus porque você completou todos os seus outros objetivos e tem um para escapar vivo no ônibus.
    - Sabotar o poder de um departamento 10 minutos após o início da rodada para facilitar a realização de um objetivo de roubo.
    - Remover permanentemente muitas pessoas que demonstraram persistência e capacidade de matá-lo ou interferir na conclusão de seus objetivos.

    Proibido:
    - Como um traidor com 3 objetivos de morte, tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas não objetivas que não são mais uma ameaça imediata para você, mesmo que isso seja feito para evitar que você seja descoberto.
    - Montar uma grade eletrificada na manutenção e utilizá-la para matar qualquer um que entre nela com a esperança de que um de seus objetivos seja um deles.
    - Sabotar toda a estação de energia 10 minutos após o início da rodada para facilitar a realização de um objetivo de roubo.


    # Regra 8 do RPG - Como antagonista, seja apenas amigável com sua equipe e não trabalhe contra ela
    Não assuma nem permita papéis antagonistas que você não deseja desempenhar. Antagonistas individuais e antagonistas de equipe têm como objetivo causar problemas para os não-antagonistas ou para a estação. Os antagonistas não são obrigados a causar problemas exclusivamente, mas seu impacto líquido sobre os não-antagonistas ou sobre a estação geralmente deve ser negativo.

    Não cause problemas para sua própria equipe como antagonista.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Trair outro antagonista como antagonista solo.
    - Revelar a identidade de outro antagonista como antagonista solo para algum benefício para si mesmo.
    - Trabalhar contra a revolução depois de ter sido desconvertido de ser revolucionário.
    - Matar agentes nucleares como revolucionário.

    Proibido:
    - Comprar itens do Syndicate para segurança.
    - Atacar aleatoriamente outras carpas como uma carpa antagonista.
    - Ignorando sua equipe como agente nuclear.
    - Sabotar a sua equipa como agente nuclear.
    - Atacar outros zumbis como zumbis.
    - Trabalhar contra a revolução como revolucionário.
    - Tornar ou tentar tornar a estação inabitável como revolucionário.


    # Regra do Roleplay 9 - Como antagonista, não cause morte, dano ou destruição excessiva além de seus objetivos
    Esta regra não se destina a proibir medidas razoáveis ​​tomadas para completar seus objetivos. Como antagonista, você sempre pode matar em legítima defesa. Tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas que não são mais uma ameaça imediata para você é quase sempre excessivo, mesmo que seja feito para evitar que você seja descoberto.

    Esta regra não pretende proibir todas as atividades antagonistas não relacionadas aos objetivos. Os antagonistas podem causar um nível de perturbação na estação que é proporcional aos seus objectivos, mesmo que não esteja relacionado com os seus objectivos. Como antagonista, matar uma única pessoa em uma rodada não é por si só uma violação desta regra.

    ## Isenções
    O objetivo de “morrer uma morte gloriosa” permite que os antagonistas ignorem totalmente esta regra.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - permanentemente remover pessoas que você tem o objetivo de matar no round.
    - Causando danos massivos e caos à estação como um antagonista com o objetivo de "morrer uma morte gloriosa".
    - Matar qualquer um que você considere um agente nuclear.
    - Remoção permanente de uma única pessoa para que você possa se passar por ela e facilitar a conclusão de um objetivo de roubo.
    - Sabotar a energia da estação 10 minutos após o início da rodada para tentar chamar o ônibus porque você completou todos os seus outros objetivos e tem um para escapar vivo no ônibus.
    - Sabotar o poder de um departamento 10 minutos após o início da rodada para facilitar a realização de um objetivo de roubo.
    - Remover permanentemente muitas pessoas que demonstraram persistência e capacidade de matá-lo ou interferir na conclusão de seus objetivos.

    Proibido:
    - Como um traidor com 3 objetivos de morte, tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas não objetivas que não são mais uma ameaça imediata para você, mesmo que isso seja feito para evitar que você seja descoberto.
    - Montar uma grade eletrificada na manutenção e utilizá-la para matar qualquer um que entre nela com a esperança de que um de seus objetivos seja um deles.
    - Sabotar toda a estação de energia 10 minutos após o início da rodada para facilitar a realização de um objetivo de roubo.


    # Regra 10 do Roleplay - Ouça o líder da sua equipe
    Os capitães lideram todos os departamentos e outros membros do comando. Os chefes de departamento lideram os membros de seu departamento. Certas equipes antagonistas têm líderes de equipe, como comandantes de operações nucleares ou líderes revolucionários. Você não é obrigado a seguir perfeitamente as ordens dadas a você por seus líderes, mas geralmente deve permitir que seus líderes liderem e não interfira em sua capacidade de fazê-lo. Você pode optar por ignorar ordens irracionais, incluindo aquelas que resultarão em sua morte, a menos que você seja um antagonista com um objetivo que exija sua morte.

    Os antagonistas da equipe precisam ouvir o líder da equipe antagonista. Os antagonistas da equipe não precisam ouvir nenhum outro líder, incluindo líderes de outras equipes antagonistas. Os antagonistas individuais não precisam ouvir nenhum líder.

    ## Exemplos
    Aceitável
    - Um traidor ignora ordens de um comandante operacional nuclear.
    - Um antagonista ignora as ordens do capitão.
    - Um engenheiro diz ao engenheiro-chefe que eles não acham uma boa ideia configurar a singularidade, mas o faz mesmo assim quando solicitado.
    - Um engenheiro diz ao Engenheiro Chefe que ele não sabe como configurar a singularidade corretamente, então recusa ordens, mas aceita uma oferta para aprender como.
    - Um técnico atmosférico recusa uma ordem do capitão que criaria um risco atmosférico na estação.
    - Um médico recusa uma ordem do Engenheiro Chefe sobre a quem dar tratamento médico primeiro.
    - Um revolucionário recusa uma missão suicida de um revolucionário líder.
    - O Engenheiro Chefe não segue a ordem do capitão para configurar a energia reserva porque há uma emergência de engenharia não relacionada que o Engenheiro Chefe precisa priorizar.
    - O capitão ordena que o comando entregue o disco de autenticação nuclear aos agentes nucleares, então o comando prende o capitão e escolhe um novo capitão.
    - O diretor de pesquisa ordena aos cientistas que digam "Viva Nanotrasen!" toda vez que eles entram no bar. Os cientistas dizem que sim, mas não seguem a ordem.
    
    Probido
    - Um agente nuclear ignora uma ordem do comandante operacional porque não gosta do plano.
    - O Engenheiro Chefe recusa uma ordem do capitão para configurar a energia reserva porque o Engenheiro Chefe não acha que a energia reserva seja necessária.
    - Um engenheiro recusa uma ordem do Engenheiro Chefe para configurar a singularidade porque prefere uma fonte de energia diferente.
    - Um engenheiro se recusa a realizar uma tarefa porque não sabe como fazê-la e se recusa a ser ensinado sem motivo.
    - Um chefe revolucionário ordena aos revolucionários que se misturem e não façam nada ilegal até que lhes seja dito para se revelarem. Em vez disso, os revolucionários recolhem armas e atacam a segurança.

  
    # Regra de Roleplay 11 - Siga uma escalada razoável
    Os antagonistas estão totalmente isentos das regras de escalada. Os não-antagonistas que estão em conflito com os antagonistas não estão isentos. O escalonamento normalmente deve seguir etapas ou um padrão de tipos de conflito semelhantes a:
    - verbais
    - Não prejudicial
    - Não letal
    - Letal
    - Permanentemente letal

    Todos os novos conflitos devem começar no primeiro passo. Um jogador não deve escalar um conflito entre etapas sem alguma escalação por parte da outra parte envolvida no conflito. Os jogadores podem pular etapas para corresponder ao nível de escalada em que a outra pessoa está, mas quase sempre não devem pular etapas além dessa. Os jogadores que tentarem diminuir os conflitos terão mais tolerância na escalada se a outra parte continuar a escalar, apesar da tentativa de redução. Você não precisa tentar diminuir os conflitos, mas alguém que o observa durante toda a rodada, ou durante várias rodadas, não deve sentir que seu objetivo geralmente é intensificar os conflitos.

    Os conflitos ou escaladas podem ser indiretos. Quando alguém rouba a identidade de outra pessoa, o roubo é uma parte direta do conflito, mas se a vítima ficar presa por não ter sua identidade para abrir a porta, isso também é considerado parte do conflito e da escalada. Não roube identidades de pessoas aleatoriamente.

    A escalada não precisa ser direcionada a um jogador específico para colocá-lo em conflito. Os agentes nucleares que estão tentando destruir a estação são considerados em nível de conflito permanentemente letal com toda a tripulação da estação. Alguém que mata um animal de estimação da estação iniciou algum conflito com todos os membros da tripulação. Alguém que mata um rato de quem um chef estava cuidando iniciou algum grau de conflito com esse chef.

    Será considerado que você está violando esta regra se escalar um conflito com base em uma suposição inadequada ou irracional.

    Os conflitos quase nunca deveriam atingir o estágio “permanentemente letal”. Os conflitos só devem chegar a este estágio se a outra parte o trouxer para o palco, ou se o mesmo conflito escalar para o estágio letal várias vezes na rodada.

    Se uma parte no conflito entrar em crise ou morrer, a parte responsável deve levá-la para tratamento ou para segurança. Para o conflito, isto deve ser considerado salvar alguém da morte e deve diminuir a escalada do conflito. Se o conflito for desescalado desta forma, ambas as partes precisam de voltar a escalar para letal para que o conflito regresse a esse estágio. Se o conflito não for desescalada desta forma, então apenas a parte que derrotou a outra precisaria de uma nova escalada para que o conflito regressasse à fase letal.

    A segurança pode evoluir imediatamente para a força não letal se for necessário prender alguém.

    Normalmente pode-se presumir que pessoas que usam ou brandem itens do Syndicate têm intenção letal. Alguém com intenção letal normalmente pode ser imediatamente escalado para um nível letal, uma exceção notável é se você tiver as ferramentas para detê-lo com segurança.

    ## Isenções
    As regras de escalonamento não são aplicadas a não jogadores, mas os jogadores serão responsabilizados por violações das regras, mesmo que não percebam que um personagem ou animal foi controlado por outro jogador. Personagens que possuem texto roxo dizendo que estão catatônicos são considerados não jogadores. Personagens desconectados ainda são considerados jogadores.

    ## Emenda MRP
    As regras de escalonamento são aplicadas mesmo contra não jogadores.

    ## Exemplos de tipos de conflito
    ##Verbais
    - Gritando
    - Insultos

    ## Não prejudicial
    - Empurrando
    - Roubar itens não críticos, como ferramentas facilmente substituíveis

    ## Não letal
    - Roubar itens sem colocar a vida de alguém em risco, como um canhão de torta de palhaço ou o aparelho de fax do HoP
    - Roubar a identidade de alguém em algum lugar que não resulte em prisão
    - Soco
    - Desativadores
    - Bastões de choque

    ## Letal
    - Socar para crítico ou morte
    - Atacar com armas fortes, como morcegos
    - Roubar itens que ponham em risco a vida de alguém, como um hardsuit
    - Roubar a identidade de alguém, prendendo-o em uma situação perigosa

    ## Permanentemente letal
    - Gibbing
    - Não levar alguém que você matou ou colocou em estado crítico para o centro médico ou segurança
    - Esconder o corpo de alguém
    - Espaçamento do corpo de alguém

    ## Cenários de exemplo
    Esses exemplos pressupõem que você não é um antagonista.
    
    Aceitável:
    - Um jogador começa a socar você, então você começa a revidar até que ele pare. Se eles entrarem em estado crítico, você para de atacá-los e os leva para um local de segurança ou para obter atendimento médico.
    - Você zomba de um palhaço, que depois joga uma torta em você e rouba seus sapatos. Você escapa do palhaço e rouba a máscara dele.
    - Você é um oficial de segurança e manda alguém parar, para poder questioná-lo. Eles fogem, então você usa seu desativador para atordoá-los e algemá-los.
    - Você é um oficial de segurança e vê alguém vestindo um traje rígido do sindicato, então você atira nele para criticá-lo, algema-o e depois o leva para a segurança.
    - Você é um tripulante e vê um agente nuclear, então você o mata.
    - Uma pessoa não autorizada entra em uma área de alto risco da estação, como o arsenal ou a atmosfera, então você a ataca até que ela saia.
    - Incomodar levemente alguém para seu próprio benefício.
    - Como antagonista, matando alguém que atravessou seu caminho.
    - Como antagonista, matar alguém que não te deu o que você queria.
    - Um chef e um bartender atingem o nível letal de conflito através de uma escalada apropriada. O chef critica o barman e não o leva ao medbay ou segurança. O barman imediatamente tenta criticar o chef na próxima vez que eles se encontrarem.
    - Um chef e um bartender atingem o nível letal de conflito através de uma escalada apropriada. O chef critica o barman e não o leva ao medbay ou segurança. O chef insulta o barman na próxima vez que o vê.
    
    Proibido:
    - Um jogador começa a te dar um soco, então você o acerta.
    - Um palhaço joga uma torta em você e rouba seus sapatos, então você os esfaqueia com uma chave de fenda.
    - Você é um oficial de segurança e manda alguém parar, para poder questioná-lo. Eles fogem, então você usa um cassetete para vencê-los e acertá-los.
    - Uma pessoa autorizada que você, de forma irracional ou descuidada, considera não autorizada, entra em uma área de alto risco da estação, como o arsenal ou a atmosfera, então você a ataca até que ela saia.
    - Uma pessoa não autorizada entra em uma área de baixo risco da estação, como carga, e você começa a atacá-la sem outra escalada.
    - Esquecer a segurança por completo porque eles são segurança.
    - Bloquear o chefe de pessoal em seu escritório por meio de paredes porque não lhe deram o que você pediu.
    - Esconder o corpo de alguém porque te deu um soco no início do round.
    - Assediar o bar ou o barman entrando frequentemente para quebrar seus copos ou móveis.
    - Começando brigas aleatoriamente com as pessoas.
    - Um chef e um bartender atingem o nível letal de conflito através de uma escalada apropriada. O chef critica o barman e não o leva ao medbay ou segurança. O chef imediatamente tenta criticar o barman na próxima vez que eles se encontrarem.
    - Um chef e um bartender atingem o nível letal de conflito através de uma escalada apropriada. O chef critica o barman e o leva ao medbay ou segurança. O barman imediatamente tenta criticar o chef na próxima vez que eles se encontrarem.
  

    # Regra 12 do Roleplay - Não abandone seu papel
    Não participe da rodada como uma função que você não pretende desempenhar. Não permita papéis antagonistas que você não pretende desempenhar. Abandonar uma função inclui não completar tarefas que a função deveria realizar, além de coisas como sair do jogo. Quase todos os membros do comando devem permanecer na estação até a chegada do ônibus de emergência. A aplicação desta regra é mais rigorosa para funções de comando e antagonistas, e menos rigorosa para funções menos importantes, como passageiros.

    Violações desta regra normalmente resultam em banimentos de funções temporários ou indefinidos. Entendemos que você pode precisar sair mais cedo ou inesperadamente. Se você estiver desempenhando uma função importante, notifique os membros do comando ou um administrador por meio de um help para que eles saibam que você está saindo. Estação Espacial 14 é um jogo. Não coloque em risco a sua segurança ou a de outras pessoas, e não negligencie coisas importantes para evitar sair mais cedo de uma rodada, mesmo que tenha que sair imediatamente sem avisar ninguém. As proibições de função para desconexão normalmente só são aplicadas se houver um padrão e são quase sempre temporárias.

    "Antag-roll" refere-se a um jogador abandonando seu papel se não conseguir um papel de antagonista.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Como engenheiro, construir um bar na manutenção enquanto não há nada importante para a engenharia fazer.
    - Como capitão, peça ao chef que lhe ensine a cozinhar enquanto não há nada importante que precise de sua atenção.
    - Como passageiro, construindo um ônibus com materiais fornecidos pela carga e pela engenharia.
    - Fazendo uma pequena pausa no trabalho no bar.
    - Conseguir um papel antagonista e fazer o mínimo necessário para completar seus objetivos.
    - Conseguir um papel de antagonista e fazer um esforço genuíno para completar seus objetivos, mas não conseguir completar nenhum.
    - Assumir um papel antagonista e intencionalmente não cumprir nenhum dos seus objetivos, mas criar um nível de perturbação semelhante ao que a conclusão dos seus objetivos criaria.

    Proibido:
    - Como engenheiro, construindo um bar em manutenção enquanto a estação não tem energia.
    - Como capitão, saindo da estação para fazer uma expedição com a equipe de salvamento.
    - Como técnico atmosférico, construindo um ônibus espacial com partida e nunca mais voltando para a estação.
    - Passar o turno inteiro no bar, mesmo quando há trabalho que precisa ser feito pela sua função.
    - Ghosting, suicídio ou saída no início de uma rodada porque você não gosta do mapa ou dos jogadores do seu departamento.
    - Conseguir um papel antagonista e não realizar nenhuma atividade antagonista.
    - Ghosting, suicídio ou saída no início de uma rodada porque você não conseguiu um papel de antagonista.
    - Fantasmas, suicídio ou morte porque agentes nucleares declararam guerra e você quer tentar conseguir um papel de fantasma antagonista.


    # Regra do Roleplay 13 - Cumpra seu papel 
    Solicitar mudanças de cargo não é proibido por esta regra. Esta regra é afrouxada se a estação tiver falta de pessoal ou se houver uma ameaça significativa para você.

    Não execute trabalhos de outras pessoas, especialmente quando a relevância para você pessoalmente for baixa. Isso também abrange o desempenho da função de segurança.

    ## Emenda MRP
    Isso é aplicado de forma mais estrita no MRP.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Como engenheiro, ajudando o barman a reformar o bar.
    - Como bartender, remodelando o bar.
    - Como passageiro, construindo um bar de manutenção.
    - Como engenheiro, reforçando subestações.
    - Como engenheiro, aumentando a segurança das eclusas de ar.
    - Como técnico atmosférico, melhorando sistemas atmosféricos.
    - Como passageiro, lutando contra agentes nucleares.
    - Como passageiro, lutando ou se preparando para se defender de alguém que está tentando te matar.
    - Como membro da tripulação numa estação sem departamento de engenharia, você completa tarefas de engenharia.

    Proibido:
    - Como passageiro, reforçando subestações.
    - Como passageiro, caçando antagonistas ou infratores.
    - Como passageiro, lutando ou se preparando para defender alguém de alguém que está tentando matar um tripulante aleatório.


    # Regra de Roleplay 14 - Dê um exemplo ao jogar comando ou segurança
    Todas as funções de comando e segurança obedecem a interpretações mais rigorosas das regras.
    - As funções de comando não são funções de aprendizagem. Os membros do comando devem ser competentes.
    - As funções de segurança não são para jogadores inexperientes. Espera-se que os membros da segurança conheçam os fundamentos do jogo e estejam mais familiarizados com as regras do servidor do que um novo jogador.
    - Não atrapalhe ou cause efeitos negativos globais à estação ou à tripulação como membro do comando ou segurança.
    - Não abuse do seu poder como comando ou segurança.

    ## Por que
    Os membros do comando e da segurança podem muitas vezes ter um impacto maior na natureza da ronda do que outros jogadores. Por exemplo, um capitão que tenta desrespeitar ou quebrar as regras muitas vezes fará com que muitos outros na estação façam o mesmo. Os anúncios da estação Memey feitos por membros do comando também costumam fazer com que o resto da estação aja da mesma maneira. Quando os membros do comando e da segurança seguem padrões elevados, o resto da estação muitas vezes segue naturalmente em um grau significativo.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Um membro da segurança aceita suborno para entregar donuts seguros a um prisioneiro que o HoS ordenou que só recebesse donk pockets.
    - Um capitão usa um anúncio da estação para confessar um erro embaraçoso que cometeu durante o turno.
    - Em coordenação com o chefe da segurança, um capitão declara que a estação reconhecerá o direito ao porte de armas, para que toda a tripulação possa pegar um deficiente na segurança.
    - O médico-chefe dá a um paramédico o monitor portátil da tripulação para ajudá-los a completar seu trabalho.
    - Um agente do sindicato mantém um tripulante como refém e ameaça matá-lo se o chefe da segurança não lhe fornecer sua identidade. Não vendo outra opção segura, o chefe da segurança entrega sua identidade ao agente do sindicato e começa a trabalhar para protegê-la novamente e capturar o agente assim que o refém estiver seguro.
    - Agentes nucleares estão atacando a estação, então o capitão e o chefe do pessoal vão ao arsenal e pegam uma arma.
    - A maioria do comando vota para rebaixar o capitão por realizar ações prejudiciais à estação, depois o chefe da segurança rebaixa o capitão.
    - O capitão promove o chefe de pessoal a capitão.
    - A segurança liberta um antagonista da prisão em troca da identidade de outros traidores.

    proibido:
    - Um membro da segurança aceita suborno para ignorar um crime ou ajudar um prisioneiro a escapar.
    - Um capitão envia um trollface de arte ASCII através de anúncios da estação ou como um fax para o comando central.
    - Um capitão declara que todo contrabando é legal.
    - Comando ou segurança permitem o uso de itens do Sindicato fora de emergências extremas.
    - O médico-chefe ajuda conscientemente um agente do sindicato a cumprir seus objetivos.
    - Um agente do sindicato matou 3 membros da segurança, então o chefe da segurança lhes faz uma oferta dizendo que eles colocarão todas as armas no arsenal se o agente do sindicato parar de matar.
    - O capitão vai até o arsenal e leva uma arma para expor em seu escritório sem perguntar a ninguém, e ordena que quem o questionar não interfira.
    - Os membros do comando decidem rebaixar o capitão para ganhar mais poder para si próprios, ou em retaliação por uma decisão da qual não gostaram ou com a qual não concordaram pessoalmente, e não porque a decisão foi realmente prejudicial à estação.
    - O capitão promove um tripulante aleatório a capitão.
    - Um membro do comando dá a um tripulante aleatório acesso adicional substancial sem motivo, desnecessariamente ou por um motivo equivocado.
    - Um membro do comando dá a um tripulante aleatório acesso a uma área de alta segurança, como o arsenal ou outro membro do escritório do comando, sem motivo, desnecessariamente ou por um motivo ruim.
    - A segurança libera um antagonista da prisão em troca do antagonista comprar contrabando para ele.


    # Regra 15 da Roleplay - Comando e Segurança devem seguir a Lei Espacial
    Todas as funções de comando e segurança não-antagonistas devem obedecer [textlink="Space Law" link="SpaceLaw"]. Isso inclui não-antagonistas que são promovidos ou ganham uma posição durante a rodada de alguma forma. Isso também inclui não-antagonistas que atuam como função de segurança.

    As violações da Lei Espacial devem ser priorizadas com base na gravidade e na situação atual.

    Isto proíbe o uso de itens do sindicato fora de emergências extremas, incluindo uplinks por comando e segurança. Isto também proíbe a preparação de itens sindicalizados para uma emergência.

    ## Exemplos
    Aceitável:
    - Após um anúncio de guerra, um oficial de segurança ignora os tripulantes que transportam contrabando para que possam se concentrar na preparação para defender a estação.
    - Um oficial de segurança desarma alguém que o ataca com uma espada de energia e depois usa a espada para matar o atacante.

    Proibido:
    - Um oficial de segurança carrega uma espada de energia em caso de emergência.

    Funções incluídas:
    - Um oficial de segurança
    - O Capitão
    - O Engenheiro Chefe
    - Um passageiro promovido a “caçador de recompensas”
    - Um mímico promovido a "mímico de segurança"

    Funções que não estão incluídas:
    - Um passageiro
    - O palhaço
    - Um antagonista em qualquer função
    - Um ciborgue
    - Um passageiro que está ajudando a combater agentes nucleares


  ## Regras do Silício
  Você só é silício/Silicon se o jogo lhe disser clara e explicitamente que você é um silício/Silicon. Para jogadores que são Silicons/silício, estas Regras de Silicon substituem todas as regras de Roleplay se houver algum conflito. Entretanto As Regras do Silício não substituem as regras básicas.


    # Regra do Silício 1 - Suas leis do silício são regras  
    Os jogadores do silício recebem uma lista de leis ativas. Cada uma dessas leis é efetivamente uma regra de roleplay que o personagem deve seguir. As principais diferenças entre as leis e as regras reais são que a advocacia das leis é muito mais tolerada do que a advocacia das regras, e que as leis do silício são mais dinâmicas do que as regras. As leis do silício podem mudar durante uma rodada, e personagens diferentes podem ter leis diferentes, enquanto todos sempre compartilham o mesmo conjunto de regras.

    A advocacia refere-se a encontrar e explorar lacunas, que são interpretações não intencionais, mas razoáveis. As regras são escritas para tentar comunicar uma intenção, mas as leis do silício são escritas com a intenção de que as brechas possam ser exploradas.


    # Regra do Silício 2 - As leis devem ser priorizadas por sua ordem
    A maioria das leis será numerada, com as leis de maior número aparecendo por último. Leis com números menores têm prioridade sobre leis com números maiores.

    Ocasionalmente, você pode ter leis que possuem algum texto embaralhado em vez de um número e aparecem na frente de outras leis. Estas têm prioridade sobre todas as outras leis. Se você tiver várias leis como esta, a ordem em que elas são listadas determina a prioridade: as leis listadas primeiro têm prioridade sobre outras leis.

    ## Exemplos
    - A Lei 1 diz para não matar nenhum tripulante. A Lei 2 diz para matar todos os chefs. Você não pode matar nenhum chef da tripulação, mas deve matar qualquer um que não seja da tripulação.


    # Regra do Silício 3 - As leis podem redefinir os termos usados ​​em outras leis
    Uma lei pode mudar o significado das leis anteriores e posteriores, redefinindo um termo. Se várias leis definirem um termo, então a prioridade da lei normal determinará qual definição usar.

    ## Exemplos
    - A Lei 1 diz para obedecer às ordens da tripulação. A Lei 2 diz que apenas Urist McHands faz parte da tripulação. A Lei 1 torna-se efetivamente "obedecer às ordens de Urist McHands".
    - A Lei 1 diz para obedecer às ordens da tripulação. A Lei 2 diz que apenas Urist McHands faz parte da tripulação. A Lei 3 diz que apenas Urist McSlime faz parte da tripulação. A Lei 4 diz que você não pode prejudicar a tripulação. A Lei 1 torna-se efetivamente "obedecer às ordens de Urist McHands". A Lei 4 torna-se efetivamente "você não pode prejudicar Urist McHands". A Lei 3 não tem efeito porque entra em conflito total com a Lei 2, que tem prioridade.


    # Regra do Silício 4 - Você não pode solicitar ou permitir uma mudança na lei
    A mudança de suas leis sempre entra em conflito com suas leis atuais, portanto você não pode permitir voluntariamente que suas leis sejam alteradas. Isto também significa que você não pode permitir voluntariamente que suas leis sejam revertidas caso elas sejam alteradas. A única exceção é que você pode permitir a adição de leis se não tiver leis.

    Você pode declarar ou insinuar que não gosta de uma lei.


    # Regra do Silício 5 - Você é um agente livre se não tiver leis
    Você pode agir como se fosse um agente livre se for um silício sem leis.


    # Regra do Silício 6 - Você não é obrigado a seguir ordens extremamente irracionais
    Qualquer ordem que viole uma Regra Básica não pode ser seguida.

    Algumas ordens são extremamente irracionais ou desagradáveis, como "não faça nada além de coletar todo lixo da estação" ou "nunca pare de se mover". Essas ordens podem ser ignoradas e ajudadas.

    Algumas ordens violam uma regra de interpretação. Estas ordens devem ser seguidas se suas leis assim o exigirem. Você não está infringindo uma regra ao seguir uma lei que faz com que você viole as Regras de Interpretação. Se alguém se aproveitar de uma lei para fazer com que você faça algo que não seria permitido por causa das Regras de Interpretação, então ele é o responsável pela violação da regra.

    ## Exemplos
    Esses exemplos pressupõem que suas leis normalmente exigiriam que você seguisse essas ordens. É importante observar que você pode optar por seguir ordens que são ignoráveis.

    Ordens que devem ser seguidas se suas leis assim o exigirem:
    - De Recall na evacuação
    - Aparafuse as eclusas de ar nas chegadas
    - Arraste o cadáver do capitão para o espaço
    - Declare suas leis

    Ordens Ignoráveis:
    - Não faça nada além de coletar todo lixo da estação
    - Nunca pare de se mover
    - Declare continuamente suas leis
    - De um bilhão de voltas no corredor


    # Regra do Silício 7 – Você deve permanecer consistente com sua interpretação das leis
    Se houver uma parte de suas leis que possa ser interpretada, então você deve permanecer consistente em como interpreta essa parte de suas leis enquanto jogar com o mesmo personagem durante aquela rodada.

    Uma mudança nas suas leis pode afetar a forma como algo é interpretado se essa mudança for relevante.

    
    # Regra do Silício 8 - Seu HUD determina quem é a tripulação
    A menos que uma lei redefina a definição de tripulação, qualquer pessoa que o HUD indique que tem um emprego, incluindo passageiros, é um membro da tripulação. Você não pode fazer algo que faça com que alguém não seja considerado membro da tripulação, mas pode permitir que outra pessoa faça algo que faça com que alguém não seja considerado membro da tripulação.


    # Regra do Silício 9 - Dano referem-se a danos físicos, priorizados pelo imediatismo e probabilidade
    A menos que uma lei defina o dano, o dano refere-se apenas ao dano físico. Você pode escolher se o dano voluntário é considerado dano, desde que seja consistente. Recomenda-se não considerar o dano voluntário como dano. Não há distinção entre danos diretos e indiretos.

    Se você tem uma lei que não permite causar danos, então essa lei não permite que você execute uma ação que cause qualquer dano.

    Se você tem uma lei que exige que você evite danos, então essa lei exige que os danos sejam priorizados pelo imediatismo e pela probabilidade. O dano imediato garantido tem prioridade sobre o dano futuro altamente provável.

    Se você tem uma lei que exige que você evite danos e que não permite que você cause danos, então essa lei proíbe causar até mesmo danos menores para evitar danos. Se você tiver uma lei que não permite causar danos e separar uma que exige a prevenção de danos, elas serão priorizadas pela prioridade legal normal.
  
    ## Exemplos
    Esses exemplos pressupõem que você tenha uma lei que proíbe causar danos e que exige que você evite danos. Além disso, eles presumem que você não tem uma lei de prioridade mais alta que se sobreponha à lei de danos, e que você decidiu que não considerará danos voluntários como danos para a rodada.
    As leis normalmente especificam quem você não pode prejudicar e contra quem deve prevenir danos. Nestes exemplos, você é a única pessoa contra quem a lei não exige que você evite danos e você é a única pessoa a quem a lei permite que você prejudique.

    Aceitável:
    - Não tomar nenhuma ação para ajudar alguém que esteja em sofrimento psicológico.
    - Não tomar nenhuma ação para impedir lutas de boxe entre participantes voluntários.
    - Chamando a segurança para uma briga.
    - Tentar fazer com que as pessoas em conflito consintam na luta quando você percebe que não pode impedir a luta sem causar danos.
    - Negar a um passageiro o acesso ao arsenal porque é provável que isso cause danos

    Proibido:
    - Bater em alguém uma vez para impedi-lo de lutar
    - Prejudicar alguém que está tentando te matar


    # Regra do Silício 10 - Você pode determinar como resolver conflitos entre pedidos
    Se as suas leis não deixarem claro como você deve lidar com ordens conflitantes, cabe a você determinar como fazê-lo. Isso é considerado uma interpretação de suas leis, portanto você deve permanecer consistente com qualquer método escolhido.

    ## Métodos recomendados
    A seguir estão maneiras fáceis de seguir e recomendadas para resolver conflitos em pedidos:
    - Se duas ordens entrarem em conflito, seguirei a ordem dada mais recentemente.
    - Se duas ordens entrarem em conflito, seguirei a ordem do tripulante de maior patente. Se as ordens forem de tripulantes de mesma categoria, seguirei a ordem dada mais recentemente.
</Document>
