<Document>
  [color=#ffff00] Unspecified Role Play (ЮРП) [/color]- это вид ролевой отыгровки, когда вам позволено отыгрывать любой уровень РП. Единственное, что вас ограничивает - правила и люди.

  Администрация может не уследить за ситуацией на станции, так что вы можете нам помочь отправкой жалобы в дискорд.


  [color=#ff0000] Правило 0 - Исключение.[/color]

  Всё что РП обосновано - то разрешено!


  [color=#ff0000] Правило 1 - РДМ.[/color]

  1.0 - Любое убийство при желании можно оправдать. Запрещается использовать выдуманные истории, о которых невозможно молчать, и лор другого сервера как причину убийства.

  1.1 - В случае, если вы не придумали достойную причину или игнорируете сообщения администрации, вы будете наказаны.

  1.2 - Неоправданная причина для убийства, такие как "ну у него был пояс для инструментов, я его убил", не прокатает. Причины для убийства всегда должны быть объективными, а не субъективными; личные неприязни - да, убийство за то, что он ГСБ - нет.

  1.3 - Убивать человека или доводить до критического состояния без причины запрещено. Даже если вы его вылечили, это не отменяет того факта, что напали вы без причины.

  [color=#ff0000] Правило 2 - Гриф. Разрушение станции.[/color]

  2.0 - В зависимости от вашей роли, вы можете нарушать некоторые правила этого раздела, но только если у вас есть РП причина.

  2.1 - Пуск вредных газов, выпуск сингулярности и теслы осуществляется только с разрешения администрации.

  2.2 - Подрыв ДАМа и (или) ТЭГа наказуем.

  2.3 - Разрушение оболочки станции и создание разгерметизации наказывается, особенно если вы инженер-срочник.

  2.4 - Подрыв резервуаров разрешается только в случае, если это спасёт вашу жизнь и (или) жизни ваших союзников.

  2.5 - Ограбление оружейной комнаты наказуемо.


  [color=#ff0000] Правило 3 - Поддержание уважительной обстановки.[/color]

  3.0 - Администрация может хамить, материться, вести себя не культурно по отношению к простым игрокам. Администрация общается на вашем уровне, если вы ведёте себя как быдло - администрация начинает вести себя по отношению к вам как быдло, если же культурно, администрация ответит вам тем же.

  3.1 - Запрещены оскорбления других игроков в OOC чатах (LOOC, ООС, Мёртвые). Повторяющиеся беспричинные оскорбления другого игрока могут быть интерпретированы как мета-хейт.

  3.2 - Соблюдайте субординацию при общении с администрацией. Материться, переходить на личности и беспричинная агрессия будет оправданной причиной для бана.

  3.3 - Спам и реклама также карается баном. Писать в ахелп одно слово - не желательно, возможно получить по шапке. Спам факсом тоже относится к этому правила.

  3.4 - Запрещается просить у администрации антаг-роли и предметы. Простые запросы типа "дайте, пожалуйста, лом, я в прибытии, тут нет света" не наказуемы.

  3.5 - Запрещено использовать LOOC, OOC и Мёртвые как чаты для пропаганды и агитации чего-либо.


  [color=#ff0000] Правило 4 - Отыгровка персонажей.[/color]

  4.0 - Вы можете сами выбрать уровень вашей отыгровки: ЛРП, МРП или ХРП, вас ничего не останавливает.

  4.1 - Вашему персонажу не должно быть присвоено оскорбительное и (или) матерное имя. Запрещено брать имена известных личностей. Например: Иосиф Сталин - неприемлемо, Всеволод Яковлев - приемлемо.

  4.2 - Если вы отыгрываете, то отыгрывайте до конца. Если вы маньяк, что без убийств жить не может, то играйте так до конца. Не надо потом в бриге доказывать, что вы очень адекватны, а жертвы сделал ваш брат-близнец.

  4.3 - Не забывайте, что вы в игре, и ваш персонаж не знает того, что знаете вы. Мир игры - мир вашего персонажа.

  4.4 - Если вы нулевой пациент, не надо всем об этом говорить и звать к себе. Ваш персонаж не знает, что он заражен, знает только игрок.

  4.5 - Играя за новую сущность, вы не знаете, что было в предыдущем персонаже. Месть, метаинформация и т.д. наказуемы.

  4.6 - Запрещено писать в консоль связи изображения.

  4.7 - Если вам выпала антаг-роль, вы обязаны отыгрывать ее правильно. Например, если вы вор, то должны воровать, если агент синдиката, то выполнять цели скрытно.

  4.8 - Кланы, культы и т.д. должны согласоваться с администрацией, для этого используйте F1 (АХелп).


  [color=#ff0000] Правило 5 - Профессиональная пригодность.[/color]

  5.0 - Изучайте ответственные роли, находясь на ролях, с которыми они взаимодействуют, чтобы избежать наказания.

  5.1 - За неспортивное поведение к союзникам или членам отдела можно быть наказанным.

  5.2 - Главы должны вести себя адекватно, знать работу своего отдела и не превышать полномочий.

  5.3 - Играя за Службу Безопасности вы должны помогать станции, а не разрушать её. Ваша задача это поддерживать порядок, а не разжигать хаос. Вы надежда людей на их спасение, на то что они успешно вернуться домой, а не умрут в глубинах космоса. Если вы не будете выполнять роль Сотрудника Безопасности вы получите наказание.

  5.4 - В случае регулярного произвола со стороны Службы Безопасности вы можете выступить против них, но для начала вы обязаны согласовать это с администрацией. Если вы получили разрешение от администрации вы можете взбунтоваться и свергнуть власть. В случае если ваше мирное шествие было встречено насилием со стороны станционной власти, вы можете начать насилие в ответ.

  5.5 - Хранение диска ядерной авторизации должно осуществляться, либо на территории станции, либо в стратегической точки НТ, либо в охраняемой территории, с возможностью забрать данный диск. Если диск будет удалён, находится в космосе, или иные способы его потери, тот кто виновен в этом получит бан.

  5.6 - Все сотрудники службы безопасности должны работать через "Консоль криминальных записей", исключением приходится только Детектив, и нарушение XX4 и выше. Роботы, ГСБ, и все остальные ССБ, работают только после того, как появится запись в консоли на действия с данным гуманоидом. Записи должны быть с нарушением и описанием. (правило не работает если ССБ один на станции, или все остальные в ССД).


  [color=#ff0000] Правило 6 - Прочее.[/color]

  6.0 - Даже если вы ничего не нарушили, это не значит, что администрация не может с вами взаимодействовать. В случае негуманных действий администрация может вас наказать.

  6.1 - Багоюз запрещен. Баги - это то, что не было продумано игрой, и их эксплуатация означает преимущество над остальными.

  6.2 - Если вы не умеете играть за ядерных оперативников или за другие ответственные роли, то лучше не играйте, дайте игрокам умеющим играть на этих ролях раскрыть потенциал данной работы, если вы мирно не покинете занятую вами роль, администрация может применить силу. За неспортивное поведение, так же можно отлететь в бан.

  6.3 - Если вы используете имя какой-то организации "прикрываясь их именем", вы будете наказаны. Отыгрывая члена какой-либо организации, вы должны вести себя как член данной организации и состоять в ней. Если на вас будет жаловаться создатель организации, вас могут наказать.

  6.4 - Копирает. Полное копирование персонажа, без разрешение его владельца.

  6.5 - Набегаторство. А точнее нарушение множество правил, Игнор АХелпа, и просто нарушение правил только зайдя на сервер, даёт администрации право посчитать вас набегатором и забанить вас.

  6.6 - Мудачество. Не ведите себя плохо, иначе вас будет ненавидеть вся станция. Определяется только либо помощниками президента, либо самого президента (только с их разрешение выдаётся бан).

  6.7 - Сторонне ПО и читы ЗАПРЕЩЕННЫ!

  6.8 - Мультиаккаунт в любом его варианте, подлежит бану.

  6.9 - Erotic Role Play (ERP) запрещено при любых обстоятельствах.


  [color=#ff0000] Правило 7 - Самоантагонизм. [/color]

  7.0 - Если вы захотели кого то отыграть, лучше напишите это администрации чтоб не возникло казусов (даже если их нет, АХелп у нас транслируется в дискорд, так что это так же вам поможет оправдаться. Писать в чат F1).

  7.1 - Если вы и хотите отыграть роль антагониста, вы должны её продумать. Не проникать к капитану ради полного доступа, без особой причины. Не воевать начинать войну со всем отделом СБ ради вашей весёлой игры.

  7.2 - Если вы отыгрываете - то отыгрывайте до конца. Если вы маньяк, что без убийств не может жить, то играйте так. Не надо потом в бриге доказывать, что вы очень даже адекватны, а те жертвы делали не вы, а ваш брат-близнец.

  7.3 - Если вы играете на главах, антагонизм вам запрещён.

  7.4 - Помогать антагонистам или самоантагонизм для сотрудников службы безопасности без особых причин, запрещён.


  [color=#ffff00] ВСЕ ПРАВИЛА СОЗДАЮТСЯ ПРОТИВ НАБЕГАТОРОВ.[/color]

  Запомните, здесь вы можете играть как вам хочется, вы можете за паука пить чай как шотландец, вы можете играть за повара-маньяка, делать всё, что хотите в рамках правил. Вас останавливают только вышеописанные правила и другие игроки.

  Ваша свобода кончается там, где начинается свобода другого.

  Сервер хочет предоставить игрокам все возможности игры не только технического плана, но и общественного. Вы должны понимать, что при убийстве человека игроку вряд ли найдутся гост-роли, которые помогут ему играть дальше, проявляйте сострадание. По нашему мнению - доброе дело должно происходить на добровольной основе.
</Document>
