<Document>
# Псионика
[color=#a4885c]Псионика[/color] — это умственные способности, которые взаимодействуют с [color=#a4885c]ноосферой[/color]. Люди имеют ограниченный доступ ко всему потенциалу ноосферы, что позволяет некоторым находить способы управлять ею.
Способности возникают в результате искажения ноосферного отпечатка в определенную форму, что-то вроде замка и ключа. Это означает, что люди могут обладать только одной способностью одновременно.
Отпечаток, созданный для метапсионики, не будет работать для невидимости, и наоборот.

<GuideEntityEmbed Entity="MobIfritFamiliar" />
Многие другие существа гораздо лучше настроены на него, чем люди, что позволяет им получить доступ к более мощным псионикам, таким как [color=#a4885c]кинезис[/color].

## Телепатия
Все псионические сущности имеют общий телепатический канал связи. Оно анонимизировано, поэтому вы никогда не знаете, с кем разговариваете. По статистике, это, вероятно, не человек.

## Мерцание
[color=#a4885c]Мерцание[/color] — более разговорный термин для обозначения [color=#a4885c]ноосферного давления[/color], измеряемого в [color=#a4885c]милли-пси (мΨ)[/color]. Ноосферу можно считать аналогом атмосферы. В локализованной области все будет выравниваться до определенного давления, основанного на общей энергии в системе.
Заметим, что в отличие от атмосфер области ноосферного давления действуют не за счет физической смежности, а за счет ментальной. Это означает, что области с переплетенными судьбами будут испытывать одно и то же скрытое мерцание, независимо от физического разделения.

<GuideEntityEmbed Entity="SophicScribe" />
[color=#a4885c]София[/color] отслеживает мерцание.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
</Box>

Эпистемики могут создавать устройства для взаимодействия с мерцанием. Обычно это основные факторы, определяющие направление мерцания.
[color=#a4885c]Зонд ноосферы[/color] увеличивают мерцание, но напрямую генерируют очки исследования без дополнительных действий. [color=#a4885c]Поглотитель мерцания[/color] просто уменьшает мерцание за счет электроэнергии.

Использование псионики усилит мерцание, как и [color=#a4885c]ноосферные бури[/color].

## Разряды
Мерцание иногда разряжается, если оно превышает 100 мΨ, вызывая широкий спектр эффектов в зависимости от того, насколько оно велико. Наиболее распространенным является небольшой припадок у всех существ с псионическим потенциалом.
к этому уже привыкло большинство людей, работающих на станциях с отделом эпистемики.

## Приобретение псионики
<GuideEntityEmbed Entity="Oracle" />

Псионику можно приобрести разными способами. Оракул иногда выделяет странную жидкость под названием [color=#a4885c]масло лотофага[/color], которая при высоких уровнях мерцания гарантированно дает псионику.

Случайные разряды могут дать вам псионику, поскольку припадок придаст вашему ноосферному отпечатку нужную форму.

[color=#a4885c]Космические наркотики[/color] — более доступная, но гораздо более слабая альтернатива маслу лотофагов.

## Псионическая изоляция
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadTinfoil"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetInsulated"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCryptobiolin" />
</Box>
[color=#a4885c]Изолирующая одежда[/color] и [color=#a4885c]криптобиолин[/color] сделают вас невосприимчивым к псионике, но не позволят вам использовать все, что у вас есть.

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadCage" />
У службы безопасности есть более строгий вариант изолирующей одежды.

## Обработка мерцания в чрезвычайных ситуациях
<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerProber"/>
Пробники следует выключать до того, как мерцание превысит 500 мкФ.

<GuideEntityEmbed Entity="GlimmerDrain"/>
Поглотители мерцания весьма эффективны для удаления мерцания, удаляя его так быстро, что зонд не может его увеличить.

<GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen" />
Принесение в жертву псиоников мгновенно уменьшит мерцание на приличную величину.

<GuideEntityEmbed Entity="PillMindbreakerToxin" />
Метаболизация 20 или более единиц [color=#a4885c]mindbreaker[/color] удалит псионику из человека, то есть он больше не будет генерировать мерцание.

<GuideEntityEmbed Entity="ShellSoulbreaker" />
Снаряды [color=#a4885c]Soulbreaker[/color] удаляют псионику из психических существ, в которых они попали.

<GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" />
[color=#a4885c]Эктоплазма[/color], смешанная в стакане с равными частями воды, пепла, крови и плазмы, при достаточном нагревании образует кристалл нормальности. [color=#fcdf03]Используйте для этого электроплиту.[/color]

</Document>
