<Document>
# Действия экипажа при различных кодах
Уровни угроз существуют на станции для информирования экипажа о состоянии общей безопасности или благополучия станции. Установка уровня оповещения через консоль связи.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerComms" Caption="Установка уровня угрозы"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyLight" Caption="Отображение уровня угроза"/>
</Box>
Существуют некоторые ограничения относительно того, когда могут использоваться определенные уровни оповещения. Они должны быть интуитивно понятны, но они подробно описаны следующим образом:

## Зелёный код
  Устанавливается: Капитаном.
# Условия
  Начальный уровень тревоги на станции.
# Нормы экипажа
  - Экипаж может свободно передвигаться по станции в зависимости от доступа.
# Хранилище может быть открыто если:
  - Требуется его ремонт.
  - Требуется золото для Научного Отдела.
  - Чрезвычайно важный предмет должен быть спрятан в сейфе.
  - Бюрократия должна иметь приоритет при работе отделов.

## Синий код
  Устанавливается: Капитаном или Главой Службы Безопасности.
# Условия
  - Есть подозрение на угрозу на борту станции, или в ближнем космосе. Это включает в себя любые признаки враждебной деятельности, которые не причинили никакого ущерба станции или экипажу, но, тем не менее, кажутся действительной угрозой.
# Нормы экипажа
  - Экипаж может свободно передвигаться по станции в зависимости от доступа.
  - Весь персонал обязан носить свои ID-карты в своих КПК.
  - Экипаж должен докладывать о любой подозрительной активности Службе Безопасности лично, или, в крайнем случае, в общий голосовой канал.
  - Бюрократия должна иметь приоритет при работе отделов.

## Красный код
  Устанавливается: Капитаном или Главой Службы Безопасности.
# Условия
  - На станции или поблизости от станции существует подтвержденная открыто враждебная угроза. Эта угроза представляет очевидную опасность для станции и/или экипажа в целом.
# Нормы экипажа
  - Весь экипаж, за исключением должностных лиц, обязан находиться в своих отделах на протяжении действия Красного кода, если не получены иные указания от Службы Безопасности и/или Командования.
  - Посетители и гости станции обязаны находиться в баре, библиотеке или жилых отсеках.
  - Экипаж обязан подчиняться правомерным приказам сотрудников Службы Безопасности.
  - Весь экипаж обязан переключить датчики костюмов в режим координат.
  - Весь экипаж обязан носить свои ID-карты в своих КПК.
  - Скорость работы должна иметь приоритет над бюрократией.

## Фиолетовый код
  Устанавливается: Капитаном или Главным Врачом.
# Условия
  - На станции существует подтвержденная опасная вспышка вируса, которая требует введения карантинных мер.
# Нормы работы Медицинского Отдела
  - Сотрудникам Медицинского отдела следует незамедлительно обратиться к Главврачу за получением приказов.
  - Весь медицинский персонал обязан работать над устранением вспышки вируса, если нет пациентов в критическом состоянии, нуждающихся в помощи.
  - Экипаж станции должен быть проинформирован об известных симптомах.
  - Весь инфицированный экипаж должен быть помещен в изолятор.
# Нормы экипажа
  - Весь экипаж обязан переключить датчики костюмов в режим координат.
  - При возникновении симптомов вируса, персонал обязан незамедлительно пройти в медицинский отдел.
  - Немедицинский персонал обязан подчиняться инструкциям медицинского персонала, в том числе просьбам покинуть зону, оставаться в карантине, или оказать помощь в спасении больных/раненых.
  - Стыковка всех кораблей и шаттлов должна быть приостановлена.

За Сотрудниками Службы Безопасности закреплены все привилегии предыдущего кода.

## Жёлтый код
  Устанавливается: Капитаном или Старшим Инженером
# Условия
  - На станции присутствуют серьезные структурные или атмосферные повреждения.
# Нормы работы Инженерного Отдела
  - Сотрудникам инженерного отдела следует незамедлительно обратиться к Старшему Инженеру за получением приказов.
  - Инженеры и Атмосферные Техники должны проследовать к зоне и вернуть её в рабочее и безопасное для здоровья экипажа состояние.
  - Экипаж должен быть проинформирован о местонахождении структурных и/или атмосферных повреждений в отсеках станции.
# Нормы экипажа
  - Всему экипажу следует подчиняться правомерным требованиям сотрудников инженерного отдела.
  - Экипажу запрещено находиться в местах, где ведутся технические работы по восстановлению станции.

За Сотрудниками Службы Безопасности закреплены все привилегии предыдущего кода.

## Белый код
  Устанавливается Капитаном или мистагогом (научный руководитель)
# Условия
  - Значение мерцания близится к 500 или выше
# Нормы экипажа:
  -  Все известные псионики должны быть избавлены от псионических способностей (Персоналу эпистемики разрешено иметь псионические способности)
  - Сотрудники Службы Безопасности продолжают выполнение своих обязанностей по предыдущему коду
  - Каталигер или мантис должен передать список псиоников службе безопасности, а те в свою очередь принести их к мантису, для избавления от пси-сил
  - Персонал не РнД обязан подчинятся инструкциям кафедры эпистемики
  - Членам экипажа рекомендуется воспользоваться средствами псионической изоляции.
  - Псионики должны сообщать о принятии токсина "майндблейкер" или големизации.
# Нормы кафедры эпистемики:
  - РнД должны отключить все наполнители мерцания (glimmer prober)
  - При белом коде скорость работы превыше бюрократии
  - Если персонал не успел отключить ноосферные зонды (glimmer prober), то они должны предупредить инженерный отдел, убрать оборудование и уничтожить остатки наполнителей для предотвращения проблем во всём секторе. Если мерцание слишком высокое и было замечено снижение эвакуация скорее всего будет разрешена, для уменьшения потерь экипажа

## Гамма-код
  Устанавливается: Центральным Командованием.
# Условия
  - Существует огромная угроза для станции и экипажа, под угрозой само существование станции.
# Нормы экипажа
  - Установлено военное положение. Служба Безопасности уполномочена принудить сотрудника к соблюдению закона и норм экипажа Гамма Кода любыми способами, вплоть до применения летального оружия.
  - Весь экипаж, за исключением должностных лиц, обязан находиться в своих отделах на протяжении действия Гамма Кода, если не получены иные указания от Службы Безопасности и/или Командования.
  - Посетители и гости станции (любой с гражданским уровнем доступа) обязаны находиться в баре, библиотеке или жилом отсеке.
  - Экипаж обязан подчиняться правомерным приказам сотрудников Службы Безопасности.
  - Весь экипаж обязан переключить датчики костюмов в режим координат.
  - Весь экипаж обязан носить свои ID-карты в своих КПК.
  - Скорость работы должна иметь приоритет над бюрократией.

## Код Дельта
  Устанавливается: Центральным Командованием.
# Условия
  - Механизм Самоуничтожения Станции был запущен Центральным Командованием, либо саботирован врагами NanoTrasen.
  - Существует подтвержденная неминуемая ситуация полного уничтожения станции.
# Нормы работы Отдела Службы Безопасности
  - Процедуры не имеют значения.
  - В случае, если МСС не был запущен Центральным Командованием:
  - - Обезвреживание бомбы не рекомендуется. Служба Безопасности должна обеспечить эвакуацию экипажа.
  - - При невозможности эвакуации, всеми силами обезвредить ядерную боеголовку.
  - В случае запуска МСС Центральным Командованием:
  - - Служба Безопасности обязана сохранять порядок и не допускать распространение угрозы со станции.
  - - Служба Безопасности имеет право применить летальное оружие в отношении любого, кто попытается обезвредить ядерную боеголовку.
  - В случае иных ситуаций неминуемого уничтожения станции:
  - - Служба Безопасности обязана обеспечить эвакуацию экипажа.
# Нормы экипажа
  - В случае, если МСС не был запущен Центральным Командованием:
  - - Обезвреживание бомбы не рекомендуется. Первоочередной задачей стоит эвакуация с объекта.
  - - При невозможности эвакуации, рекомендуется всеми силами обезвредить ядерную боеголовку.
  - В случае запуска МСС Центральным Командованием:
  - - Экипаж должен сохранять спокойствие и следовать указаниям Центрального Командования.
  - - В случае иных ситуаций неминуемого уничтожения станции:
  - - Первоочередной задачей стоит эвакуация с объекта.
  - - Командованию разрешается запустить досрочную эвакуацию шаттла с объекта.

</Document>
