<Document>
  # Воры

  <Box>
    [color=#999999][italic]«Йоу! Я возьму это! И это! О, не возражайте, если я это возьму!»[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

  Воры — мелкие, но хитрые [color=green]преступники[/color], которые не умеют держать руки при себе. После вашего последнего ареста вам насильно вживили [bold]имплант пацифизма[/bold], но вы не позволите этому помешать вам пополнить свою коллекцию.

  ## Искусство воровства
  В отличие от других антагонистов, [bold]избегать неприятностей для вас — это почти обязательное условие[/bold] из-за вашего импланта.
  Вы можете убежать, только если [color=#cb0000]охрана[/color] затеет с вами драку, а поскольку вы работаете в одиночку, у вас нет друзей, которые могли бы вытащить вас из опасности.

  Но вопреки всем шансам вы успешно украдете то, что хотите, используя решимость, ловкость рук, несколько инструментов и ваши [color=cyan]воровские перчатки.[/color]

  Пара перчаток, которые у вас есть, дает вам большое преимущество: [bold]способность снимать вещи с людей так, что они даже не заметят.[/bold] Немного попрактиковавшись, вы сможете украсть их кошелек и одновременно поддерживать разговор.

  Они также сделаны из [bold]голографических хамелеоновых волокон[/bold] высочайшего качества, которые вы можете украсть, но хотя они могут выглядеть как изолированные перчатки, вам все равно придется найти настоящую пару, чтобы не обжечь руки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsChameleonThief" Caption="Воровские перчатки"/>
  </Box>

  ## Инструменты торговли
  У вас есть еще два туза в украденных рукавах: ваш [color=cyan]маяк[/color] и ваш [color=cyan]ящик с инструментами.[/color]

  Ваш [color=cyan]маяк[/color] обеспечивает безопасный проход домой для безделушек, которые может быть нелегко нести с собой на эвакуационном шаттле. Просто найдите укромную часть станции, чтобы развернуть маяк, затем установите его координаты на свое убежище.
  Все блестяшки рядом с ним будут [bold]телепортированы в ваше хранилище, когда смена закончится,[/bold] выполнив ваши цели.

  Однако это мгновенно выдаст вас, если вас найдут, и позволит людям очень легко вернуть свои «пропавшие» вещи. [bold] Обязательно хорошо спрячьте его![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

  Ваш [color=cyan]ящик с инструментами[/color] содержит... ну, все, что вы не забыли взять с собой. [bold]Вы можете выбрать два готовых набора[/bold], которые помогут вам совершать более грандиозные ограбления.
  Подтвердите свой выбор в безопасном месте, поскольку ящик с инструментами растворится, а снаряжение упадет к вашим ногам.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToolboxThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageImplanter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption=""/>
  </Box>

## Центральная часть коллекции
Ваша клептомания заведет вас в разные места. В один прекрасный день вам захочется украсть несколько статуэток. В другой — украсть промышленную машину.

Неважно. Они все станут частью вашей коллекции в течение некоторого времени.

Вы можете украсть предметы, [bold]имея их при себе[/bold], когда вы прибудете на ЦК. Если это не получится, вы можете украсть более крупные предметы, [bold]оставив их у своего маяка[/bold]

Некоторые из более [italic]одушевленных[/italic] целей могут не сотрудничать с вами. Убедитесь, что они живы и с вами или вашим маяком, когда смена закончится.

Вещи, которые вы можете пожелать, включают, но не ограничиваются:

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Фигурки"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID карты"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Оборудование"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Животные"/>
  </Box>

</Document>
