<Document>
# Существа Ноосферы
По мере того, как мерцание поднимается все выше и выше, в [color=#a4885c]ноосфере[/color] могут время от времени возникать возмущения.

При обнаружении новых псионических сигнатур Центральное командование сделает объявление на станцию.
Иногда эти сигнатуры могут быть появлением мерцающих существ!

Cущества могут появляться в количестве от 1 до нескольких в зависимости от того, насколько высок мерцание и сколько псиоников.

Это сущности известны NanoTrasen в настоящее время.
Исследования продолжаются, еще предстоит открыть многое.

# Клещ мерцания

<GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerMite"/>

Клещ мерцания — это небольшое насекомоподобное существо, которое естественным образом провоцирует ноосферу.

Минимальная оценка мерцания: низкий

## Оценка
Пока он физически невредим, он будет медленно усиливать мерцание.

Они не проявляют признаков агрессии и физически безвредны.

## Процедура
Убейте их, как только заметите, они влияют на ноосферу, а навязчивый звук сводит команду с ума!

## Анализ
Вы можете получить жидкую [color=#a4885c]Эктоплазму[/color], смешав их тело, поэтому они могут стать достойным источником [color=#a4885c]Кристаллов Нормальности[/color].

В чрезвычайной ситуации тело можно избить до состояния кашицы, что заставит его перестать излучать мерцание, ценой отсутствия эктоплазмы.

В целом, это небольшая помощь в остановке мерцания, если вы сможете их найти.

# Висп мерцания

<GuideEntityEmbed Entity="MobGlimmerWisp"/>

Они являются физическими проявлениями мерцания, которые выглядят призрачно.

Минимальная оценка мерцания: высокий

## Оценка

Они не влияют напрямую на ноосферу, главная угроза в том, что они [color=#a4885c]охотятся[/color] на любых псиоников!

Как только псионик получает критическое ранение, он начинает высасывать жизнь из тела, чтобы [color=#a4885c]исцелить все травмы[/color].

## Процедура
Большинство физических атак проходят сквозь них незамеченными, но святое оружие, такое как [color=#a4885c]Библия[/color] священника, ослабит их.

После атаки они будут некоторое время мстить, так что будьте готовы к бою!

Их также может развеять псионической способностью "Развеять".

## Анализ
Если вам удастся убить его, то он оставит после себя большое количество эктоплазмы, которая может легко высосать один или два.

Чрезвычайно полезен, но для его уничтожения потребуется координация.

# Ревенант

<GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>

Измученная душа, мстящая тем, кто причинил ей зло, перенесенная в этот план ноосферой.

Минимальная оценка мерцания: Опасный

## Оценка

Они не оказывают никакого влияния на ноосферу, но представляют серьезную угрозу для станции, питаясь душами погибших членов экипажа.

В отличие от Виспа, ревенантов по умолчанию нельзя атаковать никаким образом.

После того, как ревенант использует свои способности, его можно атаковать любыми способами в течение короткого времени.

## Процедура
Святой урон от Библии или антипсионического ножа особенно эффективен для уничтожения огоньков.

Обычно рекомендуется помощь со стороны отдела безопасности.

Не жалейте времени на уничтожение ревенанта.

## Анализ
В основном раздражает экипаж, ограниченное использование из-за малого количества эктоплазмы при гибели

</Document>
