<Document>
  # Консоль криминальных записей
    Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления историей преступлений и статусом любого члена экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, у кого есть доступ к безопасности, могут что-либо изменить.

  Пользовательский интерфейс состоит из следующих элементов:
  - Панель поиска с фильтром рядом, который позволяет фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

  - Список всех членов экипажа в манифесте, выбор одной из записей приведет к появлению уголовных записей члена экипажа. Список фильтруется панелью поиска, поэтому убедитесь, что она пуста, если вы хотите получить общий обзор!

  - Сами уголовные записи

  В разделе записей вы можете:
  - Просмотреть связанную с безопасностью информацию о члене экипажа, такую ​​как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

  - Измените статус безопасности между [color=gray]None[/color], [color=yellow]Wanted[/color] и [color=red]Detained[/color]. При установке на Wanted вам будет предложено написать причину.

  - Если они в розыске, вы можете увидеть причину, указанную под раскрывающимся списком статусов.

  - После ареста кого-то обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно арестовывать.

  - После того, как он отсидит свое, освободите его и обновите его статус на None, чтобы никто не думал, что он сбежавший заключенный.

  - Откройте окно История преступлений, чтобы проверить или изменить его.

  Окно История преступлений содержит список преступлений человека и может быть изменено несколькими способами:
  - Автоматически, просто установив чей-то статус на arrested. Причина будет добавлена ​​в "Арестован", чтобы было легче увидеть автоматические записи.

  - Добавьте новую строку, нажав "Add" и написав что-нибудь в поле ввода. При добавлении записи не забудьте указать преступление и срок, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не придется этого делать!

  - Выберите строку нежелательной истории и нажмите «Удалить», чтобы удалить ее. Отлично подходит для очистки записей от выходок клоуна с украденным удостоверением личности.

  Теперь вы можете стать тем офисным работником, которым всегда хотели быть.
</Document>
