<Document>
  # Registros criminais
  O console de registros criminais está acessível no departamento de segurança de cada estação e serve ao propósito de rastrear e gerenciar o histórico criminal e o status de qualquer pessoa que faça parte do manifesto da tripulação.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

   Qualquer pessoa pode abrir a IU do console, mas somente aqueles com acesso de segurança podem modificar qualquer coisa.

  A UI é composta pelos seguintes elementos:
  - Uma barra de pesquisa que possui um filtro próximo a ela que permite filtrar os tripulantes por nomes, receitas digitais ou DNA.

  - Uma lista de todos os tripulantes do manifesto, selecionando uma das entradas fará aparecer a ficha criminal de um tripulante. A lista é filtrada pela barra de pesquisa, portanto, certifique-se de que esteja vazio se quiser uma visão geral!

  - Os próprios registos criminais

  Na seção de registro você pode:
  - Veja informações relacionadas à segurança sobre um membro da tripulação, como nome, impressões digitais e DNA.

  - Altere o status de segurança entre [color=gray]Nenhum[/color], [color=yellow]Procurado[/color] e [color=red]Detido[/color]. Ao defini-lo como Procurado, você será solicitado a escrever um motivo.

  - Se forem desejados, você poderá ver o motivo abaixo no menu suspenso de status.

  - Depois que alguém for preso, atualize seu status no console para que todos saibam que não precisa mais ser capturado.

  - Depois que eles cumprirem sua pena, libere-os e atualize seu status para Nenhum para que ninguém pense que eles são um fugitivo.

  - Abra a janela Histórico do crime para verificá-lo ou modificá-lo.

  A janela Histórico do crime e lista de antecedentes criminais de alguém e pode ser modificada de várias maneiras:
  - Automaticamente, apenas definindo o status de alguém como preso. O motivo será adicionado a "FICHA:" para que seja fácil ver as entradas automatizadas.

  - Adicionando uma nova linha clicando em “Adicionar” e escrevendo algo na caixa de entrada. Ao adicionar um registro, lembre-se de mencionar o crime e a pena, o console irá inserir automaticamente o horário do turno para que você não precise fazer isso!

  - Selecione uma linha do histórico indesejado e clique em "Excluir" para removê-la. Excelente para manter os registros limpos das travessuras de identidade roubada do palhaço.

  Agora você pode ser o atendente que sempre quis ser.
</Document>
