<Document>
  # Desativação de bomba grande
  Então, você encontrou uma bomba grande e ela está apitando. Essas bombas demoram muito para detonar e abrem um grande buraco no casco. Continue lendo e ninguém explodirá.

  ## Equipamento
  Você precisa de duas ferramentas essenciais para realizar a desativação; no entanto, uma multiferramenta é extremamente útil em termos de identificação de fios.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Para equipamento de proteção, um [color=yellow]traje anti-bomba[/color] ou qualquer outro equipamento de proteção pode ajudá-lo a não explodir em pedaços.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombas pesadas
  Listados abaixo estão os dois tipos comuns de bombas que você encontrará durante a desativação. Uma bomba de treinamento causará apenas pequenos danos ao casco e geralmente não matará você. Uma bomba sindicalizada, entretanto, fará um grande buraco no casco e o esfaqueará se você não estiver usando equipamento de proteção.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armando
  Para armar uma bomba, você pode [color=yellow]clicar com o botão direito[/color] e clicar em [color=yellow]Iniciar contagem regressiva[/click] ou [color=yellow]alt-click[/color] na bomba. Ele começará a apitar.

  ## Tempo
  Uma bomba tem um tempo limitado, no mínimo 90 e no máximo 300. Você pode ver o cronômetro examinando-o, a menos que o fio Prosseguir seja cortado. Assim que o cronômetro chegar a zero, a bomba irá detonar.

  ## Parafusos
  Por padrão, uma vez armada, uma bomba irá cair no chão. Você deve encontrar o fio do PARAFUSO e cortá-lo para desabilitar os parafusos, após o que você pode desapertá-lo e jogá-lo no espaço.

  ## Fios
  Você deve acessar a fiação para desarmar uma bomba. Você pode usar uma [color=yellow]chave de fenda[/color] para abrir o painel de acesso. Dentro você encontrará vários tipos de fios. Em uma bomba sindicalizada padrão, existem cerca de [color=yellow]10 fios[/color], 3 são fios fictícios, [color=red]3 causarão uma detonação[/color], e o restante que não foi mencionado pode ser encontrado abaixo (ao lado dos fios BOOM). Com cada fio, você pode realizar 3 ações. Você pode:
  - [color=yellow]Pulse o fio[/color] com uma multiferramenta, isso pode ajudá-lo a identificar com segurança a maioria dos fios.
  - [color=red]Corte o fio[/color] com um alicate, isso pode desencadear vários efeitos, tome cuidado para não cortar o fio errado sem motivo!
  - [color=green]Conserte o fio[/color] com um alicate, isso pode restaurar algumas funcionalidades da bomba se ela não for descartável.
  

  Avante para os tipos de fios.

  ## Tipos de fios
  [color=#a4885c]Fio de ativação (VIVO)[/color]
  - [color=yellow]Pulse o fio[/color]: Pulsar o fio fará o fio chiar e atrasará a bomba em 30 segundos.
  - [color=red]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desarmará a bomba se estiver ativa, caso contrário, iniciará o cronômetro.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio de transferência (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio avançará o tempo em 15 segundos.
  - [color=red]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desativará a exibição do cronômetro durante a contagem.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio de atraso (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar o fio[/color]: Pulsar o fio de atraso atrasará a bomba em 30 segundos.
  - [color=red]Corte o fio[/color]: Nada.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Fio Explosivo (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulse o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se armada![/color]
  - [color=red]Corte o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se armada![/color] Caso contrário, a bomba será desativada.
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Reativa a bomba se desativada anteriormente.

  [color=#a4885c]Fio de parafuso (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulse o fio[/color]: Pulsar o fio fará os parafusos girarem.
  - [color=red]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desativará os parafusos, jogue-o no espaço!
  - [color=green]Consertar o fio[/color]: Remendar o fio reativará os parafusos.

  [color=#a4885c]Fio fictício[/color]
  - Fios falsos não fazem nada. Você pode pulsar, cortar e consertá-los livremente e eles não afetarão a bomba de forma alguma.
</Document>
