<Document>
  # Perícia Criminal

  Existem muitas ferramentas para ajudá-lo a coletar e examinar as evidências à sua disposição

  # Sonda de registro

  Este pequeno complemento para o seu PDA é incrivelmente útil, basta instalar o cartucho e seu PDA adquirirá a capacidade de digitalizar qualquer coisa com acesso (como airlocks) e ver quem os usou recentemente.

  Normalmente você pode encontrá-lo dentro do armário do detetive. Após inseri-lo em seu PDA, vá até a aba de programas e o aplicativo log probe deverá estar lá, para utilizar o aplicativo basta interagir com qualquer coisa que requeira acesso com seu PDA enquanto o aplicativo estiver aberto e as informações serão exibidas instantaneamente nele.

  Ressalta-se que o nome mostrado no aplicativo não é confiável 100% das vezes, pois ele obtém o nome do cartão de identificação de quem utilizou o que estamos digitalizando, por exemplo, se por exemplo alguém abriu uma câmara de descompressão sem cartão o aplicativo exibiria "Desconhecido" como nome.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA e impressões digitais

  ## Como obter o DNA de alguém?

  Você pode escanear poças de sangue, vômito, copos, garrafas, latas e outros recipientes de líquidos usando o [color=#a4885c]Scanner da Perícia[/color] para obter o DNA de qualquer pessoa.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Portanto, tome cuidado antes de brigar com alguém.

  O mesmo scanner também pode obter informações de impressões digitais sobre quem tocou praticamente qualquer objeto. Se o possível perpetrador estava usando luvas, o seu scanner imprimirá quais fibras foram deixadas na cena do crime.

  ## Eu tenho DNA. Como posso reconhecer de quem é?

  Você pode imprimir as informações forenses do objeto digitalizado para nunca perdê-lo. Agora, com o papel contendo DNA, você pode simplesmente encontrar um [color=#a4885c]Computador de Registros de Estação[/color] e procurar uma pessoa cujo DNA corresponda. O mesmo se aplica a descobrir de quem é a impressão digital.

  ## Tirando impressões digitais
  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>
  ## Fibras
  Sempre que pessoas usando luvas tocam em alguma coisa na estação, elas deixam algumas fibras para trás. Isso complica as coisas, mas nada é insolúvel para um verdadeiro detetive.

  Existem até [color=red]25[/color] diferentes tipos de fibras possíveis. Isso pode impedi-lo de resolver o caso?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
