<Document>
# Segurança
Garantir a segurança da estação e da tripulação é o número um em [color=#cb0000]Segurança[/color]. Eles estão prontos para qualquer situação e a [color=#cb0000]Segurança[/color] está à disposição para manter a ordem e controlar multidões.

Eles enfrentam [textlink="Syndicate Agents" link="Traitors"], [textlink="Nuclear Operatives" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zombies" link="Zombies"] e funcionários indisciplinados.

## Pessoal
A equipe da [color=#cb0000]Segurança[/color] é composta por Oficiais Cadetes, Oficiais de Segurança e o Detetive. a [color=#cb0000]Segurança[/color] é administrada pelo Warden e Chefe da Segurança.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Secoff"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Warden"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
  </Box>

## Engrenagem
Primeiro, temos os não letais, um passo acima, simplesmente dizendo a alguém para cooperar com as instruções. Tanto o bastão de choque quanto o desativador são capazes de limitar o movimento de um agressor, enquanto as algemas podem ser aplicadas para negar ao criminoso a liberdade de movimento e o acesso às suas mãos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flashes
Os [color=#a4885c]Flashes[/color] são uma ferramenta eficaz para dispersar multidões e apreender alvos particularmente evasivos, com uma grande área de efeito cegando todos aqueles sem proteção.
É importante notar que os flashes podem ser usados ​​em uma área grande (tecla de atalho [color=yellow]Z[/color]) e se você atacar alguém com ele enquanto o [color=red]modo de dano[/color] estiver ativo. É importante observar que os flashes localizados duram [color=yellow]2,5[/color] vezes mais que os de grandes áreas.
A [color=#cb0000]Segurança[/color] e [color=#a4885c]alguns[/color] outros membros da equipe têm proteção para os olhos contra flashbangs e flashes.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>
  
## Letais
Se a situação exigir, a [color=#cb0000]Segurança[/color] terá acesso a rifles laser, espingardas, revólveres e rifles automáticos capazes de abater fogo substancial contra qualquer um que se oponha à estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
