<Document>
# Lei Espacial
  Na Estação Espacial 14, as estações operam sob leis espaciais abreviadas. Espera-se que todos os tripulantes, passageiros e visitantes a bordo da estação sigam estas leis.

  Invasores estrangeiros, como agentes nucleares, ninjas e piratas, não são protegidos pela lei espacial. Os traidores não são invasores estrangeiros, por isso geralmente são protegidos pela lei espacial.

  A Lei Espacial não são as regras do servidor, mas algumas regras fazem referência à Lei Espacial e exigem que ela seja seguida por certas pessoas ou até certo ponto.

  ## Tratamento de prisioneiros
  Os presos ainda têm certos direitos que devem ser defendidos pelas autoridades policiais:
  - Os prisioneiros devem receber cuidados médicos adequados.
  - Os prisioneiros devem ter acesso a equipamentos básicos de comunicação (Rádios), desde que não sejam alvo de abusos.
  - Os prisioneiros devem receber roupas, comida, água, abrigo e segurança. Caso o brigue não seja mais seguro, o confinamento deverá ser estabelecido em outro local.
  - Os prisioneiros devem ter acesso a aconselhamento jurídico durante um interrogatório, se solicitado e disponível.
  - Os prisioneiros devem receber o PDA obrigatório para o seu turno após o término do confinamento, a menos que haja provas sólidas de adulteração do PDA. Em caso de adulteração, o PDA deverá ser protegido e substituído por uma nova unidade.
  - Os prisioneiros devem ter liberdade de movimento e não devem ser contidos com algemas ou outros dispositivos após o encarceramento, a menos que haja um risco indevido para a vida e a integridade física. Da mesma forma, quaisquer prisioneiros detidos para confinamento permanente devem ser mantidos na prisão comunal e não devem ser confinados a uma cela solitária, a menos que representem um risco para a vida e a integridade física.

## Busca e Apreensão
  Uma revista pessoal é a apreensão de objetos na mochila, mãos, casaco, cinto e bolsos de uma pessoa. Se for encontrado algum contrabando durante uma busca, o agente pode optar por continuar a busca até uma detenção ou simplesmente confiscar os itens restritos. Após a realização da busca, todos os itens legais deverão ser devolvidos à pessoa. Um membro da tripulação pode recusar legalmente qualquer busca realizada sem causa provável ou mandado enquanto o nível de alerta estiver verde. Deve-se observar que se o nível de alerta for azul ou superior, todas as revistas de pessoal são legais.

  Uma busca departamental é a varredura de uma área ou departamento inteiro em busca de contrabando. Recomenda-se que os policiais sejam extremamente minuciosos, verificando todos os armários, caixotes e portas. Isso só pode ser feito com permissão ou, idealmente, com um mandado assinado pelo chefe do departamento ou pelo pessoal de comando de mais alta patente, que na maioria dos casos é o capitão.

  ## Implantação
  Qualquer prisioneiro sob custódia pode ser submetido a procedimentos de implantação ou remoção de implantes, desde que dentro do razoável. O processo de adição de um implante não deve prolongar a pena dos detidos, o que significa que não os poderá reter por mais tempo para administrar o implante, salvo indicação em contrário. Um ex-recluso pode ser solicitado a submeter-se à implantação posteriormente, se se enquadrar nas circunstâncias durante o seu confinamento, deve cumprir. Os itens a seguir foram listados com circunstâncias especiais; qualquer coisa que não esteja nesta lista ainda pode ser aplicada, dado o contexto jurídico adequado. Um preso ainda pode receber procedimentos de implantação sem atender às circunstâncias, se der sua permissão clara.

  [color=#a4885c]Implantes de rastreamento:[/color] Os rastreadores podem ser aplicados a qualquer suspeito que tenha sido condenado por um crime violento (os crimes vinculados em vermelho).

  [color=#a4885c]MindShields:[/color] Os escudos podem ser administrados a qualquer preso que tenha sido claramente controlado mentalmente, tenha perdido o controle de si mesmo ou seja um suspeito acusado de controle ilegal. Ao contrário da implantação padrão, você pode manter um prisioneiro até terminar de emitir os Mind Shields, desde que isso seja feito em tempo hábil. Se um suspeito se recusar a cooperar ou o implante não funcionar, ele poderá ser acusado de Recusa de Blindagem Mental.

  ## Remoção de implante
  Um suspeito pode ser forçado a receber a remoção do implante se houver provas fortes e razoáveis ​​de que ele foi implantado, como um policial vendo-o usar um ou suas impressões digitais em um injetor descartado. Ao contrário do procedimento de implantação, um preso pode ter sua pena totalmente adiada ou prorrogada até que cumpra o procedimento, desde que a segurança esteja ativamente tentando realizá-lo. Semelhante à implantação, se um preso der permissão clara, a remoção do implante pode prosseguir sem provas.
  
  ## Sentença
  Do ponto de vista das regras do servidor, os agentes de segurança são responsáveis ​​apenas por garantir que apenas coloquem sentenças superiores a 15 minutos onde a lei espacial permitiria o confinamento permanente. Informar o Diretor é altamente recomendado, mesmo para sentenças cronometradas. Desde que esses requisitos sejam atendidos, o fato de os agentes de segurança não imporem penas de duração inadequada é considerado uma questão de caráter, não uma questão de regra.

  O capitão, o HOS e o diretor são responsáveis, dentro do razoável, por garantir que os agentes de segurança estabeleçam sentenças apropriadas que sigam a lei espacial. Se tiverem conhecimento de uma sentença inadequada, incluindo sentenças excessivamente longas, e se não houver uma ameaça ou perigo urgente que devam priorizar, então devem trabalhar para corrigir essa sentença. Falhas irracionais, conforme determinadas pelos administradores do jogo, do capitão, HOS ou diretor para garantir que a lei espacial seja seguida, serão consideradas uma questão de regra, não uma questão do personagem.

  Use o bom senso e a humanidade ao aplicar punições. Você não deve buscar sempre a maior punição possível, não precisa dar sempre o máximo de tempo ou sempre procurar rebaixar alguém. Os reclusos que cooperam e que se comportam bem devem ter as suas penas reduzidas. Leve sempre em consideração a severidade e cobre apenas o necessário para que alguém aprenda a lição.

  [color=#a4885c]Crimes Acumuláveis:[/color] Os crimes devem ser considerados 'acumuláveis' no sentido de que se você acusar alguém de dois ou mais crimes diferentes, você deve combinar os tempos que daria a eles para cada crime. Os crimes interligados, mostrados em cores e sufixos correspondentes no Guia Rápido de Crimes, não podem ser empilhados e, em vez disso, substituem-se uns aos outros. Você deve escolher o crime mais elevado que corresponda ao caso.

  - Exemplo: Um suspeito cometeu um 2-01 (posse de equipamento restrito) e um 3-01 (posse de armas restritas). A pena máxima aqui seria de 10 minutos por serem crimes vinculados, e 3-01 é o crime maior.
  - Exemplo 2: Um suspeito comete 3-04 (invasão segura) e 3-06 (homicídio culposo). Esses crimes se acumulam porque não são crimes vinculados. Você pode sentenciar por no máximo 20 minutos, mas o contexto é muito importante e as sentenças máximas só devem ser usadas para os piores infratores.
  color=#a4885c]Infratores reincidentes:[/color] Crimes reincidentes ocorrem quando alguém é libertado por um crime e depois comete o mesmo crime no mesmo turno. Crimes reincidentes podem ser cobrados com acréscimo de tempo; primeira repetição: 3h00, segunda repetição: 6h00, terceira repetição: confinamento permanente. Deve-se observar que cada tempo acrescentado está diretamente ligado a um tipo de crime, então, por exemplo, se alguém cometer a primeira repetição de invasão e pequeno furto, você pode cobrar 6 minutos extras.

  [color=#a4885c]Acessório, tentativa e intenção:[/color] Se alguém intencionalmente, consciente e substancialmente ajudar alguém na prática de um crime, ele pode ser acusado dos crimes relevantes, como um engenheiro dando ferramentas a alguém, que diz que vão invadir uma área. O mesmo se aplica a uma tentativa clara e sólida de cometer um crime, ou a uma pessoa que demonstra uma intenção clara de cometer um crime, como um agente nuclear de um sindicato que arma uma bomba nuclear, mas é preso antes de esta explodir, ainda pode ser acusado de terrorismo. Não se aplica a crimes que já tenham registro de tentativa, como tentativa de homicídio.

  ## Punições normais
  - [color=#a4885c]Aviso:[/color] Para crimes menores, resolva o problema e avise a pessoa para não tentar o crime novamente. Se eles ainda continuarem a fazê-lo posteriormente, um tempo de prisão pode ser melhor.
  - [color=#a4885c]Confinamento:[/color] A punição típica, sendo confinado em uma cela por um período temporário de acordo com os crimes.
  - [color=#a4885c]Rebaixamento:[/color] Implica a remoção de todos os equipamentos departamentais que eles possuem e a revogação do acesso do departamento envolvido ao seu ID. Isto requer a aprovação do capitão ou do chefe do departamento envolvido. Os rebaixamentos só devem ser emitidos se a pessoa representar uma ameaça ao seu próprio departamento ou estiver em uma posição em que possa abusar dos equipamentos de seu trabalho para cometer novos crimes.
 
  ## Punições Graves
  [color=#a4885c]Confinamento Permanente:[/color] Ser mantido na prisão permanente durante toda a duração do turno. Uma pessoa é elegível para confinamento permanente se a pena cronometrada exceder 15 minutos. Qualquer pessoa sujeita a esta punição deverá ser transportada algemada para o CentComm no final do turno. Um preso permanente não pode ser privado de nada abrangido pela seção “Tratamento de Presos”.
  [color=#a4885c]Execução:[/color] Uma maneira humana de lidar com tripulantes extremamente indisciplinados. Dentro do razoável, um prisioneiro que recebeu a sentença de morte pode escolher como deseja ser morto. Os métodos comuns são linha de tiro, injeção letal, exílio e eletrocussão de alta voltagem. Outro método alternativo de “execução” é o processo de colocar a mente de um staff em um borg, isso é permitido desde que seja legal. A execução só pode ser emitida com a aprovação do capitão ou do capitão em exercício; se o HoS for capitão interino ou não houver capitão interino, todos os chefes de estado-maior deverão realizar uma votação sobre o assunto.

  ## Itens restritos
  Os itens nas listas são precedidos por uma indicação de qual departamento ou trabalho está legalmente autorizado a usar ou possuir o item na maioria das estações. O capitão da estação pode modificar essas listas conforme achar adequado, desde que tenha o devido cuidado e forneça notificação razoável à estação. Os membros do comando que supervisionam um departamento que tem permissão para usar um item restrito podem emitir licenças para pessoas específicas fora de seu departamento usarem esses itens. "Nenhum" indica que não há departamentos ou funções autorizados a usar ou possuir o item.
</Document>
